<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thorium Reader – Organiser ses collections de livres</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/docs/220_organizing/</link><description>Recent content in Organiser ses collections de livres on Thorium Reader</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><atom:link href="https://thorium.edrlab.org/fr/docs/220_organizing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Docs: La bibliothèque</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/docs/220_organizing/221_libraries/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/fr/docs/220_organizing/221_libraries/</guid><description>
&lt;h2 id="ajouter-un-ou-des-livres">Ajouter un ou des livres&lt;/h2>
&lt;p>Vous pouvez glisser-déposer un dossier dans la fenêtre de la bibliothèque à partir de l&amp;rsquo;explorateur de fichiers de votre système d&amp;rsquo;exploitation, il sera analysé de manière récursive (c&amp;rsquo;est-à-dire que les sous-dossiers seront également analysés à la recherche de publications).&lt;/p>
&lt;p>Vous pouvez également sélectionner plusieurs fichiers dans votre système de fichiers en utilisant le navigateur de fichiers de votre système d&amp;rsquo;exploitation (les fichiers peuvent être situés dans différents dossiers de l&amp;rsquo;arborescence), puis glisser-déposer les publications sélectionnées dans la fenêtre de la bibliothèque de Thorium.&lt;/p>
&lt;p>Vous pouvez également cliquer sur le bouton &lt;code>+ Importer un livre&lt;/code> dans l&amp;rsquo;interface utilisateur pour ouvrir le sélecteur de fichiers de Thorium, et à partir de là, vous pouvez sélectionner plusieurs fichiers dans des dossiers, ou choisir tous les fichiers d&amp;rsquo;un dossier en utilisant le raccourci &lt;kbd>Ctrl&lt;/kbd> + &lt;kbd>A&lt;/kbd> du système d&amp;rsquo;exploitation ou la sélection à la souris.&lt;/p>
&lt;p>Notez que le menu contextuel &lt;code>ouvrir avec&lt;/code> de l&amp;rsquo;explorateur de fichiers du système d&amp;rsquo;exploitation ouvrira la ou les fenêtres de lecture pour toutes les publications sélectionnées, contrairement aux méthodes ci-dessus qui n&amp;rsquo;importent que les fichiers de la bibliothèque de Thorium.&lt;/p>
&lt;div class="alert alert-primary" role="alert">
&lt;p>Attention&lt;/p>
&lt;p>Thorium copie les fichiers dans un sous-dossier publications du dossier EDRLab.ThoriumReader. L&amp;rsquo;emplacement de ce dossier peut varier en fonction du système d&amp;rsquo;exploitation et peut être placé dans un dossier caché, vous devrez activer l&amp;rsquo;option d&amp;rsquo;affichage des fichiers cachés pour le trouver.&lt;/p>
&lt;p>Gardez à l&amp;rsquo;esprit que ce dossier est sensible car il est lié à la base de données de l&amp;rsquo;étagère Thorium. Pour les sauvegardes ou les déplacements d&amp;rsquo;un ordinateur à l&amp;rsquo;autre, utilisez le bouton &lt;code>Exporter&lt;/code> du menu livre. Nous espérons bientôt proposer une option permettant d&amp;rsquo;exporter tous les titres.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;h2 id="mes-livres">Mes livres&lt;/h2>
&lt;p>Les livres importés sont présentés dans le menu &lt;code>Mes livres&lt;/code>.
Ce dernier propose une vue accés rapide organisée en deux sections :
&lt;code>Récement ajouté&lt;/code> et &lt;code>Reprendre la lecture&lt;/code>. Le bouton &lt;code>Tous les livres&lt;/code>
affichera la totalité des livres importés dans Thorium.&lt;/p>
&lt;p>La vue par défaut est la vue grille (&lt;img class="icons" src="https://thorium.edrlab.org/images/icons/baseline-view_module-24px.svg" alt="Icon grid" width="20px"/>)affiche les couvertures des livres, leur titre et leur auteur.
Cliquer sur un de ces éléments déclenche l&amp;rsquo;ouverture du livre dans une nouvelle
fenêtre. Un menu pour chaque livre permet d&amp;rsquo;accéder à la &lt;code>Fiche livre&lt;/code>, de
&lt;code>Supprimer&lt;/code> ou d&amp;rsquo;&lt;code>Exporter&lt;/code> le livre.&lt;/p>
&lt;p>Il est possible de choisir une vue en liste
&lt;img class="icons" src="https://thorium.edrlab.org/images/icons/baseline-view_list-24px.svg" alt="Icon list" width="20px"/>).
Dans cette vue la
couverture n&amp;rsquo;est plus affichée mais l&amp;rsquo;année de publication et l&amp;rsquo;éditeur sont indiqués.&lt;/p>
&lt;h2 id="tous-les-livres">Tous les livres&lt;/h2>
&lt;p>La vue &lt;code>Tous les livres&lt;/code> est organisée en tableau, elle affiche l&amp;rsquo;ensemble des
informations pour chaque livre. Si des informations sont manquantes c&amp;rsquo;est
qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;ont pas été fournies par le créateur du livre. La majorité des
informations sont activables et déclenchent une recherche rapide sur le mot clef.
Cliquez par exemple sur la mention Français de la colonne langue et seuls les
livres en français sont affichés.&lt;/p>
&lt;p>Les entête des colonnes permettent de trier les livres par ordre croissant ou
décroissant. L&amp;rsquo;icone &lt;code>Loupe&lt;/code>
(&lt;img class="icons" src="https://thorium.edrlab.org/images/icons/magnifying_glass.svg" alt="" width="20px"/>)
en entête de la première colonne active un champ de recherche par colonne
permettant par exemple de rechercher une expression seulement parmis les titres
des ouvrages.&lt;/p></description></item><item><title>Docs: Accéder à des catalogues</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/docs/220_organizing/222_catalogs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/fr/docs/220_organizing/222_catalogs/</guid><description>
&lt;p>
De nombreuses bibliothèques publiques et librairies adoptent
&lt;a href="https://opds.io/">OPDS&lt;/a> comme format standard pour afficher leur
catalogue sur le Web. Thorium peut consulter des catalogues OPDS 1 et 2.
Il prend également en charge plusieurs formats d'identification associés à OPDS
et peut donc permettre aux utilisateurs d'accéder à leur bibliothèque
personnelle, c'est-à-dire aux livres numériques que l'utilisateur a acquis ou
emprunté, ce qui permet de les télécharger et de les lire immédiatement.
&lt;/p>
&lt;div class="alert alert-primary" role="alert">
&lt;p>L&amp;rsquo;activation du lien suivant permet de télécharger un fichier .atom qui peut être ouvert avec Thorium :
&lt;a href="https://www.gutenberg.org/ebooks/search.opds/" target="_blank">
Télécharger le flux OPDS pour les nouveaux titres de Gutenberg.org
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Il est également possible d&amp;rsquo;utiliser le menu contextuel (habituellement clic droit), de copier ce lien et de le coller dans le panneau Ajouter un OPDS de Thorium pour voir la magie opérer.&lt;/p>
&lt;p>Les flux OPDS peuvent également être fournis sous forme de liens qui s&amp;rsquo;ouvrent directement dans Thorium. Exemple :
&lt;a href="opds://www.gutenberg.org/ebooks/search.opds/" target="_blank">Ouvrir le flux OPDS pour les nouveaux titres de Gutenberg.org&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Depuis Thorium 2.2, les flux OPDS peuvent être édités, ce qui permet de changer le nom ou de récupérer l&amp;rsquo;URL du flux.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;figure>
&lt;img src="https://thorium.edrlab.org/images/local-fr/thorium-opds-add.png" alt=""/>
&lt;figcaption class="icon">
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;h2 id="exemples-français">Exemples français&lt;/h2>
&lt;h3 id="openeditions">OpenEditions&lt;/h3>
&lt;p>L&amp;rsquo;ensemble du catalogue des livres et revues d&amp;rsquo;OpenEdition est accessible via le protocole OPDS:
&lt;a href="https://opds.openedition.org/">Télécharger le flux OPDS OpenEdition&lt;/a>
ou
&lt;a href="opds://opds.openedition.org/">Ouvrir le catalogue OPDS OpenEdition&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Attention, les revues sont téléchargeables directement depuis ce flux mais les livres proposés ne sont plus vendus par openEdition et ne peuvent par conséquent plus être achetés via ce flux.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3 id="gallica">Gallica&lt;/h3>
&lt;p>&lt;em>Note de la rédaction : en juillet 2023, le flux OPDS de Gallica ne permet plus d&amp;rsquo;accéder aux livres, nous espérons qu&amp;rsquo;il soit rapidement réparé.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Gallica propose un
&lt;a href="http://gallica.bnf.fr/opds" target="_blank">catalogue OPDS&lt;/a>
permettant de parcourir, télécharger et lire tous les livres de Gallica
&lt;a href="http://gallica.bnf.fr/ebooks" target="_blank">disponibles au format EPUB&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Les liens suivants offrent
&lt;a href="http://gallica.bnf.fr/blog/27042017/retrouvez-tous-nos-livres-au-format-epub-dans-votre-application-de-lecture-favorite">
plus d'information sur le catalogue OPDS de Gallica&lt;/a> et
&lt;a href="https://gallica.bnf.fr/edit/und/a-propos">à propos de Gallica.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img src="https://thorium.edrlab.org/images/local-fr/thorium-opds-gallica-1.png" alt=""/>
&lt;figcaption class="icon">
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;h2 id="exemple-de-flux-opds-avec-des-contenus-protégés-par-lcp">Exemple de flux OPDS avec des contenus protégés par LCP&lt;/h2>
&lt;p>Les flux dont le contenu est protégé doivent vous permettre de vous connecter directement depuis la page du catalogue Thorium. Le bouton ou l&amp;rsquo;accès à la connexion peut être différent selon le fournisseur du flux.&lt;/p>
&lt;p>Le flux OPDS d&amp;rsquo;Archive.org permet de parcourir et d&amp;rsquo;emprunter des livres sous licence LCP. Un compte Archive.org est nécessaire, la page d&amp;rsquo;authentification s&amp;rsquo;ouvre lorsque vous sélectionnez un livre. Vous pouvez l&amp;rsquo;ajouter à Thorium à l&amp;rsquo;adresse suivante : &lt;a href="opds://archive.org/services/opds">Ouvrir le flux OPDS d&amp;rsquo;Archive.org (en anglais)&lt;a>&lt;/p>
&lt;p>Vous pouvez utiliser &lt;a href="https://catalog.feedbooks.com/catalog/index.json">feedbooks OPDS&lt;/a> pour parcourir &lt;a href="https://www.feedbooks.com/">le catalogue Feedbook&lt;/a>. Une fois que vous avez sélectionné un livre, vous serez redirigé vers la page web où vous pourrez l&amp;rsquo;acheter.&lt;/p>
&lt;p>Feedbooks OPDS vous permet de vous connecter au flux du catalogue Thorium avec le bouton &lt;em>Shelf&lt;/em> dans le coin supérieur droit. Tout livre acheté avec votre compte Feedbooks sera disponible au téléchargement directement à partir de l&amp;rsquo;interface du catalogue de flux de Thorium OPDS.&lt;/p>
&lt;p>À des fins de test, EDRLab fournit un flux avec trois publications gratuites sous protection LCP. Vous pouvez l&amp;rsquo;ajouter à Thorium à l&amp;rsquo;adresse suivante : &lt;a href="opds://edrlab.org/public/feed/opds-lcp.json">Ajouter le flux OPDS public d&amp;rsquo;EDRLab.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="responsabilité-des-flux-opds">Responsabilité des flux OPDS&lt;/h2>
&lt;p>Les flux OPDS et l&amp;rsquo;accès qu&amp;rsquo;ils donnent au contenu sont sous la responsabilité de l&amp;rsquo;éditeur du flux. Il en va de même pour les informations fournies par le flux.&lt;/p></description></item><item><title>Docs: Ajouter des tags</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/docs/220_organizing/223_tags/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/fr/docs/220_organizing/223_tags/</guid><description>
&lt;p>Vous pouvez enrichir les informations des livres de votre bibliothèque en leur
ajoutant des &lt;code>Tags&lt;/code>. Les &lt;code>Tags&lt;/code> permettent de faire des recherches rapides et de
trier les livres en vue liste.&lt;/p>
&lt;div class="alert alert-primary" role="alert">
&lt;p>Mise en pratique.&lt;/p>
&lt;p>Ouvrez la fiche livre, positionnez-vous dans le champ &lt;em>Ajouter un tag&lt;/em>, écrivez
le nom du tag que vous souhaitez ajouter puis appuyez sur le bouton &lt;code>Ajouter&lt;/code>.
Le tag est ajouté dans une boite bleu, vous pouvez le supprimer en cliquant sur
la croix.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;img src="https://thorium.edrlab.org/images/local-fr/thorium-tags.png" alt="Capture d'écran, la barre de recherche est présente au dessus du texte, le texte correspondant surligné en vert et le panneau Recherche indique 1 correspondance"/></description></item><item><title>Docs: Rechercher parmis les livres</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/docs/220_organizing/223_search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/fr/docs/220_organizing/223_search/</guid><description>
&lt;p>Appuyez sur &lt;kbd>Ctrl + F&lt;/kbd>, saisissez le texte de la recherche,
appuyez sur le bouton &lt;code>Résultats&lt;/code>, puis appuyez sur la touche
&lt;kbd>Entrée&lt;/kbd> sur le lien vers le résultat souhaité.&lt;/p>
&lt;div class="alert alert-primary" role="alert">
En activant le champ de recherche, la vue &lt;code>Tous les livres&lt;/code>
s&amp;rsquo;affichera automatiquement.
il est possible d&amp;rsquo;effectuer une recherche dans chaque colonne.
Par exemple parmi les auteurs seulement.
&lt;/div>
&lt;p>La recherche est effectuée à travers les informations du livre, y compris
les tags ajoutés par l&amp;rsquo;utilisateur.
Le contenu du livre n&amp;rsquo;est pas inclus dans la recherche.
Pour effectuer une recherche dans le contenu d&amp;rsquo;un livre, vous devez
ouvrir le livre et activer la fonction de recherche dans un livre.&lt;/p></description></item></channel></rss>