<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thorium Reader – Sobre Thorium Reader</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/</link><description>Recent content in Sobre Thorium Reader on Thorium Reader</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Th3: Condiciones de uso</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/901_thorium-terms-of-use/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/901_thorium-terms-of-use/</guid><description>
&lt;p>Por motivos legales, los términos de uso del software, disponibles en inglés, no están traducidos.&lt;/p>
&lt;p>Los encontrarás en la página en inglés.
&lt;span lang="en">
&lt;a href="https://thorium.edrlab.org/en/th3/900_about_thorium/901_thorium-terms-of-use/">Terms of use&lt;/a>
&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>Th3: Créditos para Thorium Reader</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/910_credits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/910_credits/</guid><description>
&lt;p>Este sitio de documentación está diseñado y mantenido por EDRLab
como parte del desarrollo de la aplicación Thorium-Reader.&lt;/p>
&lt;p>Los principales contribuyentes de esta documentación son:
*Gautier Chomel
*Georges Kerscher
*Noelia Ruiz Martínez
*Prashant Verma&lt;/p>
&lt;p>Este sitio está hecho con el generador de sitios estáticos.
&lt;a href="https://gohugo.io/">Hugo&lt;/a> y el
[Tema del libro de Hugo] (&lt;a href="https://github.com/alex-shpak/hugo-book/)">https://github.com/alex-shpak/hugo-book/)&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2>Quién ha desarrollado esta aplicación&lt;/h2>
&lt;p>Thorium Reader está desarrollado actualmente por:&lt;/p>
&lt;ul clase="nobullet">
&lt;li>Daniel Weck, desarrollador principal.&lt;/li>
&lt;li>Pierre Leroux, desarrollador.&lt;/li>
&lt;li>Arthur Le Meur, desarrollador&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La UX y UI de Thorium 3 fueron diseñadas por &lt;a href="https://www.myleneboyrie.fr/">Mylène Boyrie&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Varios otros desarrolladores han ayudado a hacer de Thorium lo que es hoy:&lt;/p>
&lt;ul clase="nobullet">
&lt;li>Simon Le Roux, diseñador de interfaz de usuario.&lt;/li>
&lt;li>Cyrille Lebeaupin, director ejecutivo de noop.fr, desarrollador senior.&lt;/li>
&lt;li>Jiminy Panoz, creador de Readium CSS.&lt;/li>
&lt;li>Léo Stéfani, node.js, desarrollador de React.&lt;/li>
&lt;li>Manuel Lagrand, pasante, desarrollador de node.js.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>El proyecto está supervisado por Laurent Le Meur, CTO de EDRLab.&lt;/p>
&lt;h2>Quién financia esta aplicación&lt;/h2>
&lt;p>
EDRLab es una organización sin fines de lucro. Nuestro presupuesto se origina esencialmente
de nuestros miembros. EDRLab comenzó en Francia, pero ahora cuenta con 60 miembros
de Europa, Norteamérica, Sudamérica y Asia.
&lt;/p>
&lt;p>Este proyecto no habría visto la luz sin:&lt;/p>
&lt;p>
1-La implicación financiera de nuestros miembros fundadores: Editis, Hachette
Livre, Magrigall, Participaciones en los medios, Círculo de la Biblioteca, Syndicat
edición nacional. Entienden que financiar estándares abiertos y
El código abierto es la mejor manera de dinamizar un mercado abierto e innovador para
la industria editorial.
&lt;/p>
&lt;p>2-Subvenciones financieras de los siguientes organismos públicos franceses:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>CNL (Centro Nacional del Libro)&lt;/li>
&lt;li>Ministerio de la Cultura&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>
3-Subvenciones adicionales de miembros de EDRLab interesados ​​en la incorporación de
características específicas:
&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Editorial Fênix, Brasil&lt;/li>
&lt;li>Biblioteca electrónica canadiense, Canadá&lt;/li>
&lt;li>MLOL /Horizons Unlimited, Italia&lt;/li>
&lt;li>Lyrasis, EE.UU.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Th3: Política de privacidad</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/902_thorium-privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/902_thorium-privacy-policy/</guid><description>
&lt;p>Por motivos legales, la política de privacidad del software, disponible en inglés, no está traducida.&lt;/p>
&lt;p>Lo encontrarás en la página en inglés.
&lt;span lang="en">
&lt;a href="https://thorium.edrlab.org/en/th3/900_about_thorium/902_thorium-privacy-policy/">Privacy policy&lt;/a>
&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>Th3: Política de accesibilidad</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/903_thorium-accessibility-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/903_thorium-accessibility-policy/</guid><description>
&lt;p>EDRLab es un laboratorio de desarrollo sin fines de lucro y sitúa la accesibilidad como requisito central de sus actuaciones. Eso incluye el desarrollo de Thorium Reader.&lt;/p>
&lt;p>Sin embargo, el aspecto central de innovación y experimentación de nuestro trabajo puede afectar la accesibilidad en algunos puntos.
Las limitaciones de financiación también pueden afectar nuestra acción y voluntad de brindar la mejor experiencia de lectura a todos los lectores.
Estas son las razones principales por las que, en este momento, no podemos permitirnos un ciclo completo de pruebas de accesibilidad en cada versión.&lt;/p>
&lt;p>Cualquier bloqueador identificado se informa públicamente y se puede buscar a través de una etiqueta dedicada [Accesibilidad en nuestro rastreador de problemas] (&lt;a href="https://github.com/edrlab/thorium-reader/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3Aaccessibility">https://github.com/edrlab/thorium-reader/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3Aaccessibility&lt;/a>) que son tratados como prioritarios por el equipo de desarrollo.&lt;/p>
&lt;p>## comprender todas y cada una de las necesidades de los usuarios
Captamos comentarios sobre las experiencias de los clientes desde una perspectiva de accesibilidad a través de diferentes canales:
*Desarrollo [Accesibilidad de etiquetas dedicada al seguimiento de problemas] (&lt;a href="https://github.com/edrlab/thorium-reader/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3Aaccessibility">https://github.com/edrlab/thorium-reader/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3Aaccessibility&lt;/a>)
*Correo electrónico &lt;a href="https://www.edrlab.org/contact/">formulario de contacto&lt;/a>
*Comentarios individuales recopilados por nuestras [organizaciones miembro dedicadas a servir a personas con discapacidades] (&lt;a href="https://members.edrlab.org/categories/serving-persons-with-print-disabilities/">https://members.edrlab.org/categories/serving-persons-with-print-disabilities/&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;p>## Se informan las características de accesibilidad de Thorium Reader&lt;/p>
&lt;p>Cuando se introduce una función de accesibilidad, hacemos pública esa información a través de
*el registro de cambios de versión
*una breve mención en la página de inicio del sitio web
*listado como referencia en este sitio web [sección de recursos, página de accesibilidad] (../../400_ressources/300_accessibility)
*todas las explicaciones relacionadas con la accesibilidad están disponibles en la documentación, no en un capítulo o lugar separado.&lt;/p>
&lt;h2 id="soporte-para-tecnología-de-asistencia">Soporte para tecnología de asistencia&lt;/h2>
&lt;p>Se presta especial atención al acceso no visual a través de lectores de pantalla.
En la medida de lo posible, pretendemos mantener una ruta de acceso similar entre el acceso visual y el no visual. Siempre que es necesario, utilizamos tecnologías dedicadas como ARIA-Role.&lt;/p>
&lt;p>Se prueban nuevas funcionalidades con lectores de pantalla.&lt;/p>
&lt;h2 id="pruebas-de-accesibilidad">Pruebas de accesibilidad&lt;/h2>
&lt;pre>&lt;code>*Pruebas comunitarias a través de [epubtest.org](https://epubtest.org/)&lt;/code>&lt;/pre></description></item><item><title>Th3: Licencia para Thorium Reader</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/913_licence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/913_licence/</guid><description>
&lt;p>La aplicación Thorium-reader es de código abierto y se publica bajo una licencia BSD 3. Se basa en el kit de herramientas Readium Desktop de código abierto con licencia de la &lt;a href="https://readium.org/">Readium Foundation&lt;/a> según uno o más acuerdos de licencia de colaborador.&lt;/p>
&lt;p>A continuación se muestra el texto de la licencia en inglés:&lt;/p>
&lt;div lang="en">
BSD 3-Clause License
&lt;p>Copyright (c) 2017, EDRLab
All rights reserved.&lt;/p>
&lt;p>Redistribution and use in source and binary forms, with or without
modification, are permitted provided that the following conditions are met:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Redistributions of source code must retain the above copyright notice, this
list of conditions and the following disclaimer.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Redistributions in binary form must reproduce the above copyright notice,
this list of conditions and the following disclaimer in the documentation
and/or other materials provided with the distribution.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Neither the name of the copyright holder nor the names of its
contributors may be used to endorse or promote products derived from
this software without specific prior written permission.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>THIS SOFTWARE IS PROVIDED BY THE COPYRIGHT HOLDERS AND CONTRIBUTORS &amp;ldquo;AS IS&amp;rdquo;
AND ANY EXPRESS OR IMPLIED WARRANTIES, INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, THE
IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY AND FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE ARE
DISCLAIMED. IN NO EVENT SHALL THE COPYRIGHT HOLDER OR CONTRIBUTORS BE LIABLE
FOR ANY DIRECT, INDIRECT, INCIDENTAL, SPECIAL, EXEMPLARY, OR CONSEQUENTIAL
DAMAGES (INCLUDING, BUT NOT LIMITED TO, PROCUREMENT OF SUBSTITUTE GOODS OR
SERVICES; LOSS OF USE, DATA, OR PROFITS; OR BUSINESS INTERRUPTION) HOWEVER
CAUSED AND ON ANY THEORY OF LIABILITY, WHETHER IN CONTRACT, STRICT LIABILITY,
OR TORT (INCLUDING NEGLIGENCE OR OTHERWISE) ARISING IN ANY WAY OUT OF THE USE
OF THIS SOFTWARE, EVEN IF ADVISED OF THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGE.&lt;/p>
&lt;/div></description></item></channel></rss>