<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thorium Reader – Sobre Thorium Reader</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/</link><description>Recent content in Sobre Thorium Reader on Thorium Reader</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><atom:link href="https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Th3: Financiación y patrocinio</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/901_thorium-sponsorship/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/901_thorium-sponsorship/</guid><description>
&lt;p>EDRLAB es una organización sin fines de lucro que trabaja en el desarrollo del software de código abierto, en particular en el proyecto Readium y en el lector Thorium.&lt;/p>
&lt;p>Debido a que todo el software que creamos es gratuito y de código abierto, y debido a que desarrollar aplicaciones de lectura es realmente compleja, su patrocinio es necesario.&lt;/p>
&lt;p>Las formas más fáciles de participar en la financiación y el patrocinio son:
*&lt;a href="https://github.com/sponsors/edrlab">Haga una pequeña donación recurrente a través del patrocinador de GitHub&lt;/a>
*&lt;a href="https://members.edrlab.org/join/">Alistar su organización como miembro de EDRLAB&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>¡También nos complace considerar la financiación basada en proyectos, para eso, [contáctenos] (&lt;a href="https://www.edrlab.org/contact/)">https://www.edrlab.org/contact/)&lt;/a>!&lt;/p></description></item><item><title>Th3: Condiciones de uso de Thorium Reader</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/901_thorium-terms-of-use/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/901_thorium-terms-of-use/</guid><description>
&lt;p>22 de noviembre de 2022&lt;/p>
&lt;p>Lea atentamente los siguientes términos y condiciones y los documentos incorporados por referencia en ellos (colectivamente, los “Términos de uso”) antes de comenzar a utilizar la aplicación Thorium Reader (la “Aplicación”).&lt;/p>
&lt;p>Al utilizar la Aplicación, usted acepta estar sujeto a estos Términos de uso y nuestra Política de privacidad, que se incorporan aquí como referencia. Si no acepta estos Términos de uso o la Política de privacidad, no debe acceder ni utilizar nuestra Aplicación.&lt;/p>
&lt;h2 id="acceso-a-la-aplicación">Acceso a la Aplicación&lt;/h2>
&lt;p>Nos reservamos el derecho de retirar o modificar la Aplicación y cualquier servicio que proporcionemos en ella. No seremos responsables si, por cualquier motivo, la totalidad o parte de la Aplicación resulta inaccesible en cualquier momento o durante cualquier período.&lt;/p>
&lt;h2 id="acuerdo-continuo">Acuerdo continuo&lt;/h2>
&lt;p>Es posible que modifiquemos los Términos de uso de vez en cuando. Le notificaremos mediante la publicación de los Términos de uso revisados en esta página y la fecha en la que se realizaron los últimos cambios se indicará en la parte superior de la página. Debe revisar estos Términos de uso periódicamente, ya que estará sujeto a cualquier revisión. En la medida máxima permitida por las leyes, normas, reglamentos y requisitos aplicables (colectivamente, &amp;ldquo;Leyes aplicables&amp;rdquo;), usted comprende y acepta que su acceso o uso continuo de la Aplicación después de la publicación de los cambios en los Términos de uso constituye su aceptación de dichos cambios.&lt;/p>
&lt;h2 id="titularidad-y-uso-de-la-aplicación">Titularidad y uso de la aplicación&lt;/h2>
&lt;p>EDRLab es el propietario de la Aplicación, incluidos todos los derechos de autor, marcas comerciales, nombres comerciales, logotipos, patentes, secretos comerciales y otros derechos de propiedad intelectual relacionados con la misma. EDRLab puede otorgar licencias a terceros para el uso o funcionamiento de la Aplicación.&lt;/p>
&lt;p>En cualquier caso, el usuario no tiene ni adquirirá ningún derecho sobre la Aplicación, salvo el derecho a utilizarla de conformidad con las Condiciones de Uso. Nada de lo contenido en la Aplicación o en el Contenido podrá interpretarse como que le confiere a usted ningún derecho, título, interés u otra licencia sobre el software integrado en la Aplicación o el Contenido o que pueda descargarse en la Aplicación, incluidos, en particular, los derechos de propiedad intelectual sobre el software que compone la Aplicación y sus componentes, salvo el derecho a utilizarlo de conformidad con las Condiciones de Uso. Además, no podrá alquilar, vender, modificar, descompilar, desensamblar, realizar ingeniería inversa ni transferir la Aplicación en su totalidad o en parte. No podrá utilizar ningún dispositivo, software o rutina para interferir o intentar interferir en el correcto funcionamiento de la Aplicación en su totalidad o en parte.&lt;/p>
&lt;p>Usted podrá utilizar la Aplicación únicamente con fines lícitos y de conformidad con estos Términos de Uso. Sin limitar el alcance de lo anterior, usted acepta no utilizar la Aplicación de ninguna manera que viole alguna ley o normativa local o internacional, no suplantar o intentar suplantar la identidad de otra persona ni adoptar cualquier otra conducta que restrinja o dificulte el uso o disfrute de la Aplicación por parte de cualquier persona.&lt;/p>
&lt;p>En caso de que haya autorizado a un menor de edad a utilizar la Aplicación y su Contenido, usted reconoce que es responsable de: i) su comportamiento en línea; ii) controlar su acceso y uso de la Aplicación y su Contenido; y iii) las consecuencias de cualquier mal uso de la Aplicación y su Contenido por su parte. Usted reconoce que la Aplicación puede importar Contenido que sea inapropiado para un menor de edad. Le recomendamos que ejerza una supervisión razonable sobre el uso de la Aplicación y su Contenido por parte de los menores a su cargo.&lt;/p>
&lt;h2 id="propiedad-intelectual-del-contenido">Propiedad intelectual del contenido&lt;/h2>
&lt;p>Los contenidos importados a la Aplicación pueden estar protegidos por derechos de autor u otros derechos de propiedad intelectual. Usted es responsable de garantizar que su uso de los Contenidos, así como de todos los elementos que los componen, no viole ningún derecho de propiedad intelectual ni ningún otro derecho.&lt;/p>
&lt;h2 id="confidencialidad">Confidencialidad&lt;/h2>
&lt;p>Al utilizar la Aplicación, usted acepta los términos de la política de privacidad relativa a la Aplicación. Esta política se incorpora a estos términos de uso por referencia y explica las prácticas de privacidad de EDRLab.&lt;/p>
&lt;p>Enlaces a otros sitios o recursos Puede integrar en la Aplicación enlaces a servicios o recursos de terceros no operados por EDRLab, incluidas las fuentes de datos de la Biblioteca. EDRLab no tiene control sobre dichos sitios o recursos de terceros y no es responsable de su disponibilidad, seguridad, Contenido o recursos. La inclusión de dichos enlaces no implica un respaldo o una recomendación por parte de EDRLab del servicio o recurso de terceros en cuestión. EDRLab no es responsable, directa o indirectamente, de ningún daño o pérdida causados o supuestamente causados por o en conexión con su uso o confianza en cualquier Contenido, información, productos, bienes o servicios disponibles en o a través de cualquier servicio de terceros.&lt;/p>
&lt;h2 id="limitación-de-la-garantía">Limitación de la garantía&lt;/h2>
&lt;p>EN LA MEDIDA EN QUE LO PERMITA LA LEY, LA APLICACIÓN Y EL CONTENIDO SE PROPORCIONAN “TAL CUAL”, “SEGÚN DISPONIBILIDAD” Y SIN CONDICIONES, REPRESENTACIONES, GARANTÍAS DE NINGÚN TIPO, EXPRESAS O IMPLÍCITAS, QUE SURJAN POR ESTATUTO O DE OTRO MODO, INCLUYENDO, PERO NO LIMITÁNDOSE A, GARANTÍAS DE COMERCIABILIDAD, IDONEIDAD PARA UN PROPÓSITO PARTICULAR, FUNCIONAMIENTO ININTERRUMPIDO, AUSENCIA DE ERRORES, ACCESIBILIDAD, PRECISIÓN, OPORTUNIDAD, CONFIABILIDAD, PUNTUALIDAD, LEGALIDAD, PRIVACIDAD, INTEGRIDAD, SEGURIDAD, CALIDAD, TÍTULO, NO INFRACCIÓN O IDONEIDAD PARA UN PROPÓSITO PARTICULAR, Y NINGUNA GARANTÍA QUE SURJA DEL CURSO DE NEGOCIO O USO DEL COMERCIO. USTED ASUME EL COSTO TOTAL DE TODO SERVICIO, REPARACIÓN O CORRECCIÓN NECESARIA DE SU EQUIPO DE COMPUTACIÓN O DISPOSITIVO MÓVIL Y SOFTWARE QUE PUEDA SER REQUERIDO COMO RESULTADO DE VIRUS, ERRORES U OTROS PROBLEMAS DE CUALQUIER TIPO QUE PUEDA EXPERIMENTAR COMO RESULTADO DE SU USO DE LA APLICACIÓN.&lt;/p>
&lt;p>Sin limitar lo anterior, EDRLab no hace ninguna declaración en cuanto a la disponibilidad de los Libros, el cumplimiento por parte de las bibliotecas de las condiciones de préstamo y el cumplimiento por parte de las bibliotecas de las condiciones de licencia de los Libros de los editores, y no puede incurrir en ninguna responsabilidad a este respecto.&lt;/p>
&lt;h2 id="limitación-de-responsabilidad">Limitación de responsabilidad&lt;/h2>
&lt;p>EN LA MEDIDA EN QUE LO PERMITA LA LEY, BRAND, SUS EMPRESAS MATRICES, SUBSIDIARIAS Y AFILIADAS Y CADA UNO DE SUS RESPECTIVOS FUNCIONARIOS, DIRECTORES, EMPLEADOS, AGENTES, REPRESENTANTES, LICENCIANTES, LICENCIATARIOS Y CESIONARIOS (COLECTIVAMENTE, LAS “PARTES DE EDRLAB”) NO SERÁN RESPONSABLES DE NINGÚN DAÑO O LESIÓN, INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, DAÑOS CONSECUENTES, ESPECIALES, INCIDENTALES, CONSECUENTES, PUNITIVOS O DE OTRO TIPO QUE SURJAN DEL USO O LA INCAPACIDAD DE USAR LA APLICACIÓN O EL CONTENIDO, YA SEA POR CONTRATO O AGRAVIO O BAJO CUALQUIER OTRA TEORÍA DE DERECHO QUE SURJA DE O EN CONEXIÓN CON EL USO O LA OPERACIÓN DEL CONTENIDO, LA APLICACIÓN O LA INFORMACIÓN. ACCEDIDOS DESDE O RELACIONADOS CON LA APLICACIÓN. LAS PARTES NO ASUMEN NINGUNA RESPONSABILIDAD, INCLUSO SI ELLAS O UNO DE SUS REPRESENTANTES AUTORIZADOS HAN SIDO ADVERTIDOS DE LA POSIBILIDAD DE DICHOS DAÑOS. DICHOS DAÑOS PUEDEN INCLUIR, SIN LIMITACIÓN, DAÑOS O LESIONES RESULTANTES DE CUALQUIER ERROR, OMISIÓN, INTERRUPCIÓN, DEFECTO, FALLA DE RENDIMIENTO, DEMORA EN LA OPERACIÓN O TRANSMISIÓN, FALLA DE LÍNEA O DE CUALQUIER VIRUS INFORMÁTICO, GUSANOS, TROYANOS U OTROS COMPONENTES DAÑINOS.&lt;/p>
&lt;p>Algunas leyes aplicables pueden no permitir la exclusión de ciertas garantías o la limitación o exclusión de responsabilidad por daños incidentales o consecuentes. Por lo tanto, algunas de las limitaciones o exclusiones anteriores pueden no aplicarse en su caso. En todos los casos de exclusión, el daño directo e indirecto se limita al precio pagado para obtener el derecho a utilizar la Aplicación.&lt;/p>
&lt;p>Usted reconoce que las Partes de EDRLab no tienen obligación de monitorear ningún Contenido accesible a través de la Aplicación. Sin embargo, usted reconoce que las Partes de EDRLab tienen el derecho de monitorear el uso de la Aplicación, a su exclusivo criterio, y de divulgar cualquier información necesaria para cumplir con cualquier ley, regulación o solicitud gubernamental, con el fin de poder operar la Aplicación adecuadamente o para protegerse a sí mismas o a sus usuarios de conformidad con la “Política de Privacidad”.&lt;/p>
&lt;h2 id="compensación">Compensación&lt;/h2>
&lt;p>Por la presente, usted acepta indemnizar y eximir de responsabilidad a las Partes de EDRLab de y contra todos y cada uno de los reclamos, acciones o procedimientos de cualquier naturaleza y todos los daños, juicios, pérdidas, responsabilidades, costos y gastos, incluidos los honorarios y gastos razonables de abogados (incluidos aquellos incurridos para hacer cumplir esta disposición), que surjan de su uso de la Aplicación, el Contenido, cualquier incumplimiento real o presunto por su parte de estos Términos de uso, o cualquier violación por su parte de cualquier ley aplicable o los derechos de cualquier otra persona o entidad.&lt;/p>
&lt;h2 id="divisibilidad">Divisibilidad&lt;/h2>
&lt;p>Si alguna disposición de estas Condiciones de uso se considera ilegal, nula o inaplicable por cualquier motivo, dicha disposición se considerará separable de estas Condiciones de uso y no afectará la validez y aplicabilidad de las disposiciones restantes. Las Condiciones de uso se interpretarán en la mayor medida posible de modo que tengan el efecto más cercano posible a la disposición inválida, dentro de los límites de la legalidad.&lt;/p>
&lt;h2 id="ausencia-de-renuncia">Ausencia de renuncia&lt;/h2>
&lt;p>El hecho de que EDRLab no requiera la ejecución de ninguna parte de estos términos de uso no constituye una renuncia a sus derechos aquí establecidos por acciones pasadas o futuras por parte de cualquier persona.&lt;/p>
&lt;h2 id="leyes-aplicables-y-jurisdicción">Leyes aplicables y jurisdicción&lt;/h2>
&lt;p>Estos Términos de uso y cualquier disputa que surja de o esté relacionada con estos Términos de uso se regirán por las leyes vigentes en Francia, sin referencia a sus normas sobre conflicto de leyes. Cualquier acción, demanda o procedimiento que surja de estos Términos de uso (ya sea por incumplimiento de contrato, conducta ilícita o de otro tipo) se presentará exclusivamente en Francia, según sea el caso, con sede en París, y usted acepta someterse a la jurisdicción de dichos tribunales para cualquier acción, demanda o procedimiento que surja de estos Términos de uso.&lt;/p>
&lt;h2 id="contáctenos">Contáctenos&lt;/h2>
&lt;p>Todas las preguntas, comentarios o solicitudes con respecto a estos términos de uso deben enviarse a EDRLab a: &lt;a href="mailto:contact@edrlab.org">contact@edrlab.org&lt;/a> .&lt;/p></description></item><item><title>Th3: Política de privacidad de Thorium Reader</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/902_thorium-privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/902_thorium-privacy-policy/</guid><description>
&lt;p>22 de noviembre de 2022&lt;/p>
&lt;h2 id="propietario-de-la-aplicación">Propietario de la aplicación&lt;/h2>
&lt;p>LaboraThorium Europeo de Lectura Digital 14 rue Alexandre Parodi 75010 París Francia&lt;/p>
&lt;h2 id="tipos-de-datos-recopilados">Tipos de datos recopilados&lt;/h2>
&lt;p>La aplicación no recopila datos personales de sus usuarios.&lt;/p>
&lt;p>La aplicación envía dos tipos de datos no personales a los servidores:&lt;/p>
&lt;p>1/ Datos de uso genéricos: cada vez que se inicia la aplicación se envía una notificación a un servidor de telemetría de EDRLab. Esta información es solo para fines analíticos y no es accesible para terceros. Se utiliza para obtener información sobre la evolución del número de instalaciones de la aplicación por sistema operativo, la evolución de las sesiones de uso y las principales configuraciones regionales en uso.&lt;/p>
&lt;p>Los parámetros de dicha notificación son:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>una marca de tiempo,&lt;/li>
&lt;li>la versión de Thorium Reader,&lt;/li>
&lt;li>el sistema operativo del dispositivo y su versión,&lt;/li>
&lt;li>la configuración regional de la aplicación en el momento en que se inicia,&lt;/li>
&lt;li>Si este es el primer inicio de Thorium Reader después de una nueva instalación.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La dirección IP del dispositivo no se almacena junto con la información anterior.&lt;/p>
&lt;p>No es posible optar por no recibir esta notificación.&lt;/p>
&lt;p>2/ Información sobre DRM de Readium LCP: cada vez que se abre una publicación protegida se envía una notificación a un servidor LCP. Esto es un requisito de la especificación LCP para comprobar si se ha actualizado la licencia de uso de la publicación. No existe un servidor LCP centralizado, cada servidor es operado por el distribuidor de la publicación protegida adquirida por el usuario.&lt;/p>
&lt;p>Los parámetros de dicha notificación son:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>un identificador de dispositivo, generado automáticamente al instalar la aplicación.&lt;/li>
&lt;li>un nombre de dispositivo, generado automáticamente al instalar la aplicación.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>El código base de Thorium Reader es de código abierto y, por lo tanto, se puede inspeccionar por completo, con la excepción de una pequeña biblioteca de software utilizada como núcleo para Readium LCP DRM, que no almacena ni envía ningún dato.&lt;/p>
&lt;h2 id="actualizaciones">Actualizaciones&lt;/h2>
&lt;p>Es posible que modifiquemos la Política de privacidad de vez en cuando. Le notificaremos mediante la publicación de la Política de privacidad revisada en esta página y la fecha en la que se realizaron los últimos cambios se indicará en la parte superior de la página.&lt;/p></description></item><item><title>Th3: Créditos para Thorium Reader</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/910_credits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/910_credits/</guid><description>
&lt;p>Thorium Reader está siendo desarrollado actualmente por:&lt;/p>
&lt;ul class="nobullet">
&lt;li>Daniel Weck, desarrollador principal.&lt;/li>
&lt;li>Pierre Leroux, desarrollador.&lt;/li>
&lt;li>Arthur Le Meur, desarrollador&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La UX y la UI de Thorium 3 fueron diseñadas por &lt;a href="https://www.myleneboyrie.fr/">Mylène Boyrie&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Varios otros desarrolladores han contribuido a que Thorium sea lo que es hoy:&lt;/p>
&lt;ul class="nobullet">
&lt;li>Simon Le Roux, diseñador de UI.&lt;/li>
&lt;li>Cyrille Lebeaupin, director general de noop.fr, desarrollador senior.&lt;/li>
&lt;li>Jiminy Panoz, creador de Readium CSS.&lt;/li>
&lt;li>Léo Stéfani, node.js, desarrollador de React.&lt;/li>
&lt;li>Manuel Lagrand, pasante, desarrollador de node.js.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2>¿Quién financia esta aplicación?&lt;/h2>
&lt;p> EDRLab es una organización sin fines de lucro. Nuestro presupuesto proviene fundamentalmente de nuestros miembros. EDRLab comenzó en Francia, pero ahora cuenta con 60 miembros de Europa, América del Norte, América del Sur y Asia. &lt;/p>
&lt;p>Este proyecto no habría visto la luz sin:&lt;/p>
&lt;p> 1- La implicación financiera de nuestros miembros fundadores: Editis, Hachette Livre, Magrigall, Media-Participations, Cercle de la Librarie, Syndicat national de l'Edition. Ellos entienden que la financiación de los estándares abiertos y del código abierto es la mejor manera de dinamizar un mercado abierto e innovador para la industria editorial. &lt;/p>
&lt;p>2- Subvenciones financieras de los siguientes organismos públicos franceses:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>CNL (Centro Nacional del Libro)&lt;/li>
&lt;li>Ministerio de la Cultura&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p> 3- Subvenciones adicionales de miembros de EDRLab interesados en la incorporación de características específicas: &lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Editorial Fénix, Brasil&lt;/li>
&lt;li>Biblioteca electrónica canadiense, Canadá&lt;/li>
&lt;li>MLOL / Horizons Unlimited, Italia&lt;/li>
&lt;li>Lyrasis, Estados Unidos&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Th3: Licencia para Thorium Reader</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/913_licence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/900_about_thorium/913_licence/</guid><description>
&lt;p>La aplicación Thorium-reader es de código abierto y se publica bajo una licencia BSD 3. Se basa en el kit de herramientas de código abierto Readium Desktop, cuya licencia está bajo la licencia de la &lt;a href="https://readium.org/">Readium Foundation&lt;/a> bajo uno o más acuerdos de licencia de contribuyente.&lt;/p>
&lt;p>Licencia BSD de 3 cláusulas&lt;/p>
&lt;p>Copyright (c) 2017, EDRLab Todos los derechos reservados.&lt;/p>
&lt;p>Se permite la redistribución y el uso en forma fuente y binaria, con o sin modificaciones, siempre que se cumplan las siguientes condiciones:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Las redistribuciones del código fuente deben conservar el aviso de copyright anterior, esta lista de condiciones y la siguiente exención de responsabilidad.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Las redistribuciones en forma binaria deben reproducir el aviso de copyright anterior, esta lista de condiciones y la siguiente exención de responsabilidad en la documentación y/o otros materiales proporcionados con la distribución.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Ni el nombre del titular de los derechos de autor ni los nombres de sus colaboradores pueden usarse para respaldar o promocionar productos derivados de este software sin permiso previo por escrito específico.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>ESTE SOFTWARE ES PROPORCIONADO POR LOS TITULARES DE LOS DERECHOS DE AUTOR Y COLABORADORES &amp;ldquo;TAL CUAL&amp;rdquo; Y SE RECHAZAN TODAS LAS GARANTÍAS EXPRESAS O IMPLÍCITAS, INCLUYENDO, ENTRE OTRAS, LAS GARANTÍAS IMPLÍCITAS DE COMERCIABILIDAD E IDONEIDAD PARA UN PROPÓSITO PARTICULAR. EN NINGÚN CASO EL TITULAR DE LOS DERECHOS DE AUTOR O LOS COLABORADORES SERÁN RESPONSABLES DE NINGÚN DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, INCIDENTAL, ESPECIAL, EJEMPLAR O CONSECUENTE (INCLUIDOS, ENTRE OTROS, LA OBTENCIÓN DE BIENES O SERVICIOS SUSTITUTOS; PÉRDIDA DE USO, DATOS O BENEFICIOS; O INTERRUPCIÓN DEL NEGOCIO) CAUSADO COMO SEA Y BAJO CUALQUIER TEORÍA DE RESPONSABILIDAD, YA SEA POR CONTRATO, RESPONSABILIDAD ESTRICTA O AGRAVIO (INCLUIDA LA NEGLIGENCIA O DE OTRO MODO) QUE SURJA DE CUALQUIER FORMA DEL USO DE ESTE SOFTWARE, INCLUSO SI SE HA ADVERTIDO DE LA POSIBILIDAD DE TAL DAÑO.&lt;/p></description></item></channel></rss>