<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aide et ressources pour une meilleure expérience de lecture on Thorium Reader</title>
    <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/</link>
    <description>Recent content in Aide et ressources pour une meilleure expérience de lecture on Thorium Reader</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Commencer à lire</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/100_quickStart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/100_quickStart/</guid>
      <description>Thorium est un lecteur de livres numériques, c&amp;rsquo;est aussi une bibliothèque où ranger vos livre et un point d&amp;rsquo;accès à des catalogues en ligne. Thorium ne nécessite aucun compte ni accès en ligne pour être lancé et utilisé.
Sélectionnez le livre que vous souhaitez lire, utilisez le menu contextuel (clic droit), sélectionnez ouvrir avec puis sélectionnez Thorium.
Vous pouvez définir le lecteur par défaut de certains types de fichiers par le biais des paramètres de Windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formats pris en charge</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/101_formats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/101_formats/</guid>
      <description>Formats de publication pris en charge  EPUB 2  il s&#39;agit d&#39;un format ancien, uniquement adapté aux livres numériques basiques. Le contenu textuel est formaté en XHTML 1 et aucune fonction multimédia n&#39;est prise en charge. Les livres numériques EPUB 2 sont tout de même accessibles s&#39;ils sont correctement formatés.   EPUB 3  c&#39;est le format recommandé pour le 21ème siècle. Le contenu textuel est formaté en (X)HTML 5, il est possible de créer des livres numériques à mise en page fixe, l&#39;enrichissement des livres numériques et les caractéristiques d&#39;accessibilité sont bien conçues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se déplacer dans un livre</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/211_moving/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/211_moving/</guid>
      <description>Naviguer dans un livre Les options de navigation peuvent être très différentes d&amp;rsquo;un livre à l&amp;rsquo;autre, cependant Thorium permet les éléments suivants.
Le menu de la table des matières La table des matières représente l&amp;rsquo;architecture du livre telle que définie par l&amp;rsquo;organisation productrice de ce dernier.
Naviguer dans le contenu par pages Il existe une option de navigation permettant d&amp;rsquo;aller à la page. Lorsque vous y accédez, cette option indique la page actuelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Où suis-je ?</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/212_whereAmI/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/212_whereAmI/</guid>
      <description>Lorsque vous consultez le menu Navigation, Thorium indique le chapitre en cours dans la table des matières ainsi que la page en cours dans le menu Aller à la page
Lire les informations de navigation Utilisez la fonction Informations (CTRL+SHIFT+I) pour ouvrir un panneau qui affiche la structure des titres et le numéro de page.
En plus des informations sur le livre, ce panneau indique au sous titre Progression :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire une recherche</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/213_search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/213_search/</guid>
      <description>Faire une recherche dans un livre Vous pouvez utiliser les touches CTRL + F pour accéder au champ de recherche. Saisissez votre terme de recherche. En cliquant sur le bouton de recherche, vous obtenez un bouton Précédent, un bouton Suivant et un bouton Liste des résultats. Activez ce lien pour vous rendre à l&amp;rsquo;endroit du livre où la recherche a été trouvée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marquer une page ou un passage</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/214_mark/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/214_mark/</guid>
      <description>Ajouter un signet ou une surbrillance le bouton Signet ou Marque page permet de
Révision et navigation dans les Marques-pages Appuyez sur le bouton de navigation (CTRL+N), puis sur le bouton Signets. Vous pouvez modifier le nom de chaque signet, supprimer des signets et vous déplacer vers les signets en appuyant sur Entrée.
Accédez à la liste des signets dans la zone de navigation. Sélectionnez le signet auquel vous souhaitez accéder et appuyez sur la touche Entrée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bibliothèque</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/221_libraries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/221_libraries/</guid>
      <description>Un livre peut être ajouté à la bibliothèque en l&amp;rsquo;ouvrant avec Thorium à partir de l&amp;rsquo;explorateur Windows ou en l&amp;rsquo;important à l&amp;rsquo;aide du bouton + Importer la publication.
Lorsq&amp;rsquo;un livre est importé, il est copié et préparé dans un dossier réservé.
Mes livres Les livres importés sont présentés dans le menu Mes livres. Ce dernier propose une vue accés rapide organisée en deux sections : Récement ajouté et Reprendre la lecture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accéder à des catalogues</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/222_catalogs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/222_catalogs/</guid>
      <description>Catalogues OPDS  De nombreuses bibliothèques publiques et librairies adoptent OPDS comme format standard pour afficher leur catalogue sur le Web. Thorium peut consulter des catalogues OPDS 1 et 2. Il prend également en charge plusieurs formats d&#39;identification associés à OPDS et peut donc permettre aux utilisateurs d&#39;accéder à leur bibliothèque personnelle, c&#39;est-à-dire aux livres numériques que l&#39;utilisateur a acquis ou emprunté, ce qui permet de les télécharger et de les lire immédiatement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajouter des tags</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/223_tags/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/223_tags/</guid>
      <description>Vous pouvez enrichier les informations des livres de votre bilbiothéque en leur ajoutant des Tags.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rechercher</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/223_search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/223_search/</guid>
      <description>Appuyez sur CTRL + F, saisissez le texte de la recherche, appuyez sur le bouton Résultats, puis appuyez sur Enter sur le lien vers le résultat souhaité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informations d&#39;accessibilité</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/301_A11yInfos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/301_A11yInfos/</guid>
      <description>Informations d&amp;rsquo;accessibilité Actuellement Thorium affiche dans la Fiche Livre sous l&amp;rsquo;intitulé Description le contenu de la métadonnée Résumé d&amp;rsquo;accessibilité (accessibilitySummary).
Des travaux sont en cours pour proposer un guide d&amp;rsquo;affichage des informations d&amp;rsquo;accessibilité. Nous suivons ces travaux et implementerons les recommandations prochainement.  Les informations d&amp;rsquo;accessibilité doivent être renseignées par les éditeurs. Thorium affiche ces informations telles qu&amp;rsquo;elles ont étées définies. En cas de doute ou de réclamation contactez le distributeur ou l&#39;éditeur du fichier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fonctions natives</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/310_natives/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/310_natives/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;accessibilité native Les fonctions d&amp;rsquo;accessibilité natives proposées par Thorium peuvent être affecté par la qualité des fichiers lus.  Ajustements visuels   L&amp;rsquo;application permet de modifier la taille du texte et les couleurs.
  il est possible d&amp;rsquo;utiliser toutes les polices installées sur l&amp;rsquo;ordinateur.
  Il est possible d&amp;rsquo;augmenter la taille d&amp;rsquo;une image avec Shift+clic sur l&amp;rsquo;image. Renouveller plusieurs fois pour grossir l&amp;rsquo;image à la taille souhaitée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lire avec Thorium et NVDA</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/310_NVDA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/310_NVDA/</guid>
      <description>Thorium est utilsable avec le lecteur d&#39;écran NVDA Lors du lancement de Thorium, si un lecteur d&#39;écran est repéré, les fonctions relatives sont activées. Les fonctions d&amp;rsquo;accessibilité adressées aux technologies d&amp;rsquo;assistance peuvent être affecté par la qualité des fichiers lus.  Où suis-je ? Appuyez sur la touche NVDA+F7, puis sur la touche de tabulation jusqu&#39;à ce que vous obteniez la vue de l&amp;rsquo;en-tête. Cela vous montre où vous vous trouvez dans la structure du titre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tests et démarche</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/391_epubTest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/391_epubTest/</guid>
      <description>Thorium Reader est testé sur epubtest.org.
La version 1.8 a reçu les scores suivants :
 Fonctions de base 86.67% (Thorium ne permet pas d&amp;rsquo;annoter un document) Lecture non visuelle 100% Mathematiques 100% Descriptions étendues 100%  EDRLab entretient des relations étroites avec le DAISY Consortium. Grâce aux personnes ayant des hadicaps visuels qui participent à notre design et à nos essais, Thorium Reader devient l&amp;rsquo;une des applications de lecture les plus accessibles du marché.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raccourcis clavier</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_shortcodes/401_Keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_shortcodes/401_Keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>CTRL + F10 : contenu (FocusMain)   dans les fenêtres du lecteur et de la bibliothèque, déplace le focus du clavier sur le point de repère de la zone &#34;principale&#34; (dans la vue du lecteur, c&#39;est juste avant le cadre qui affiche le contenu de la publication).     CTRL + t : barre d&#39;outils (FocusToolbar)   dans les fenêtres de lecteur et de bibliothèque, déplace le focus du clavier sur la barre d&#39;outils horizontale supérieure, immédiatement avant le lien &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astuces</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_shortcodes/402_tips/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_shortcodes/402_tips/</guid>
      <description>en maintenant les touches modificatrices SHIFT + ALT tout en appuyant sur la touche Entrée ou en cliquant avec la souris pour activer les liens dans le volet de navigation modal coulissant, le panneau de l&amp;rsquo;interface utilisateur reste ouvert (par exemple, la table des matières, les points de repère, les signets, le bouton &amp;ldquo;Aller à la page&amp;rdquo;, etc.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lexique</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_shortcodes/404_glossary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_shortcodes/404_glossary/</guid>
      <description> Lexique des termes techniques  Fiche livre   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Questions courantes</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_shortcodes/403_faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_shortcodes/403_faq/</guid>
      <description>Questions courantes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crédits</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/902_credits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/902_credits/</guid>
      <description>Qui a développé cette application Thorium Reader est actuellement développé par :
Daniel Weck, lead développeur. Pierre Leroux, développeur node.js.   Plusieurs autres développeurs ont contribué à faire du Thorium ce qu&#39;il est aujourd&#39;hui : Simon Le Roux, UI designer. Cyrille Lebeaupin, créateur de noop.fr, développeur senior. Jiminy Panoz, créateur de Readium CSS. Léo Stéfani, développeur node.js, React. Manuel Lagrand, stagiaire, développeur node.js. Thibault Lamour, intégrateur HTML/CSS.  Le projet est supervisé par Laurent Le Meur, Directeur technique d&#39;EDRLab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votre aide est précieuse</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/903_support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/903_support/</guid>
      <description>Vous aussi pouvez aider Thorium Reader à devenir la meilleure application de lecture en devenant membre à EDRLab.  Ou bien en faisant un don à l&#39;EDRLab via le parrainage Github &#34;piggy-bank&#34;, qui accepte de petits dons mensuels.  Thorium est construit grace à sa communauté. Si vous voulez participer prenez contact avec nous ! Vous pouvez aussi :  Signaler une erreur ou suggérer une modification en ouvrant une Issue dans notre système de gestion de projet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voous rencontrez un problème ?</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/904_issues/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/904_issues/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Licence</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/913_licence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/913_licence/</guid>
      <description>Licences  Copyright 2021 European Digital Reading Lab. Tous droits réservés. Licensed to the Readium Foundation under one or more contributor license agreements.  L&#39;application est open-source, diffusée sous une licence BSD 3. Elle est basée sur la boîte à outils Readium Desktop, en code source libre.  Le contenu de ce site web est libre et peut-être réutilisé selon les termes de la Licence Publique Générale.  Ce site statique est généré par Hugo et le thème Hugo Book.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>