<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aide et ressources pour une meilleure expérience de lecture on Thorium Reader</title>
    <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/</link>
    <description>Recent content in Aide et ressources pour une meilleure expérience de lecture on Thorium Reader</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Commencer à lire</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/100_quickStart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/100_quickStart/</guid>
      <description>Thorium est un lecteur de livres numériques, c&amp;rsquo;est aussi une bibliothèque où ranger vos livre et un point d&amp;rsquo;accès à des catalogues en ligne. Thorium ne nécessite aucun compte ni accès en ligne pour être lancé et utilisé.
Pas-à-pas pour Windows.
  Installez Thorium.  Téléchargez un livre numérique. Ouvrez le fichier téléchargé avec Thorium.   Sélectionnez le livre que vous souhaitez lire, utilisez le menu contextuel (clic droit), sélectionnez ouvrir avec puis sélectionnez Thorium.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se déplacer dans un livre</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/211_moving/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/211_moving/</guid>
      <description>Naviguer dans un livre Les options de navigation peuvent être très différentes d&amp;rsquo;un livre à l&amp;rsquo;autre. Thorium permet les éléments suivants.
Avancer et reculer Pour naviguer en avant et en arrière dans le contenu du livre vous pouvez utiliser les fléches de votre clavier ou cliquer sur les flèches de navigation situées en bas à droite de l&amp;rsquo;interface de lecture ().
Il est possible de se déplacer entre les chapitres en utilisant Ctrl + Page précédente (Page Up) (chapitre précédent) et Ctrl + Page suivante (Page Down) (chapitre suivant) ou Ctrl + Shift + ALT (sauf sur MacOS) + ← (chapitre précédent) et Ctrl + Shift + ALT (sauf sur MacOS) + → (chapitre suivant).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Où suis-je ?</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/212_whereAmI/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/212_whereAmI/</guid>
      <description>Le raccourcis clavier Shift + Ctrl + k permet d&amp;rsquo;obtenir une mention rapide de la position de lecture dans le document. Cette information sera affichée dans la zone de notification en bas à gauche de l&amp;rsquo;interface et sera lue par un lecteur d&#39;écran.    Lorsque vous consultez le menu Navigation, Thorium indique le chapitre en cours dans la table des matières ainsi que la page en cours dans le menu Aller à la page.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire une recherche</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/213_search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/213_search/</guid>
      <description>Faire une recherche dans un livre Vous pouvez utiliser les touches Ctrl + F pour accéder au champ de recherche. Saisissez votre terme de recherche. En cliquant sur le bouton de Recherche, vous obtenez un bouton Précédent, un bouton Suivant et un bouton Liste des résultats. Activez ce lien pour vous rendre à l&amp;rsquo;endroit du livre où l&amp;rsquo;expression recherchée a été trouvée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marquer une page ou un passage</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/214_bookmarks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/214_bookmarks/</guid>
      <description>Marquer une page ou un passage Ajouter un Marque_page Le bouton Marque-pages permet d&amp;rsquo;ajouter un point de repère personnalisé. Un Marque page peut-être un point fixe ou une portion de texte sélectionné.
Un seul Marque page fixe est possible par page (pages du livre ou pages calculées s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas de référence de page dans le livre). Mais vous pouvez placer autant de Marque pages de sélection de texte que vous le souhaitez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paramètres de lecture</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/215_ReadingParameters/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/215_ReadingParameters/</guid>
      <description>Dans l&amp;rsquo;interface de lecture utilisez le bouton Préférences () en cliquant sur ce bouton, les options suivantes sont révélées.  Thème La couleur de l&amp;rsquo;arrière-plan et du premier plan peut être modifiée en utilisant l&amp;rsquo;un des trois thèmes disponibles - Neutre, Sépia et Nuit.
Texte La taille de la police peut être augmentée ou diminuée à l&amp;rsquo;aide du curseur. La police peut également être modifiée. Les options disponibles sont les suivantes : Default, Old style, Modern, Sans, Humanist, Readable (Dyslexia), Dualspace et Monospace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bibliothèque</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/221_libraries/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/221_libraries/</guid>
      <description>Un livre peut être ajouté à la bibliothèque en l&amp;rsquo;ouvrant avec Thorium à partir de l&amp;rsquo;explorateur Windows ou en l&amp;rsquo;important à l&amp;rsquo;aide du bouton + Importer un livre.
Lorsq&amp;rsquo;un livre est importé, il est copié et préparé dans un dossier réservé.
Mes livres Les livres importés sont présentés dans le menu Mes livres. Ce dernier propose une vue accés rapide organisée en deux sections : Récement ajouté et Reprendre la lecture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lire des mathématiques</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/221_maths/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/221_maths/</guid>
      <description>Thorium-Reader prend en charge les formules mathématiques au format MathML grace au module MathJax. Ce dernier nécessitant des ressources mémoires il n&amp;rsquo;est pas activé d&amp;rsquo;office lorsque vous ouvrez Thorium. Pour l&amp;rsquo;activer lors de la lecture d&amp;rsquo;un livre allez dans le menu Paramétres de lecture, en bas de l&amp;rsquo;onglet Affichage vous trouverez une case à cocher MathJax.
Une fois activé MathJax, vous pouvez utiliser le menu contextuel (clic droit) sur une formule mathématique insérée au format MathML et utiliser les nombreuses options comme la lecture à voix haute (speech), consulter le marquage sémantique ou copier la formule avec ses attributs sémantiques pour l&amp;rsquo;utiliser dans un éditeur compatible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accéder à des catalogues</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/222_catalogs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/222_catalogs/</guid>
      <description>Catalogues OPDS  De nombreuses bibliothèques publiques et librairies adoptent OPDS comme format standard pour afficher leur catalogue sur le Web. Thorium peut consulter des catalogues OPDS 1 et 2. Il prend également en charge plusieurs formats d&#39;identification associés à OPDS et peut donc permettre aux utilisateurs d&#39;accéder à leur bibliothèque personnelle, c&#39;est-à-dire aux livres numériques que l&#39;utilisateur a acquis ou emprunté, ce qui permet de les télécharger et de les lire immédiatement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajouter des tags</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/223_tags/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/223_tags/</guid>
      <description>Vous pouvez enrichir les informations des livres de votre bibliothèque en leur ajoutant des Tags. Les Tags permettent de faire des recherches rapides et de trier les livres en vue liste.
Mise en pratique.
Ouvrez la fiche livre, positionnez-vous dans le champ Ajouter un tag, écrivez le nom du tag que vous souhaitez ajouter puis appuyez sur le bouton Ajouter. Le tag est ajouté dans une boite bleu, vous pouvez le supprimer en cliquant sur la croix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rechercher</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/223_search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/220_organizing/223_search/</guid>
      <description>Appuyez sur Ctrl + F, saisissez le texte de la recherche, appuyez sur le bouton Résultats, puis appuyez sur la touche Entrée sur le lien vers le résultat souhaité.
En activant le champ de recherche, la vue Tous les livres s&amp;rsquo;affichera automatiquement. il est possible d&amp;rsquo;effectuer une recherche dans chaque colonne. Par exemple parmi les auteurs seulement.  La recherche est effectuée à travers les informations du livre, y compris les tags ajoutés par l&amp;rsquo;utilisateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informations d&#39;accessibilité</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/301_A11yInfos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/301_A11yInfos/</guid>
      <description>Informations d&amp;rsquo;accessibilité Actuellement Thorium affiche dans la Fiche Livre sous l&amp;rsquo;intitulé Description le contenu de la métadonnée Résumé d&amp;rsquo;accessibilité (accessibilitySummary).
Attention !
Des travaux sont en cours pour proposer un guide d&amp;rsquo;affichage des informations d&amp;rsquo;accessibilité. Nous suivons ces travaux et implementerons les recommandations prochainement.
 Attention !
Les informations d&amp;rsquo;accessibilité doivent être renseignées par les éditeurs. Thorium affiche ces informations telles qu&amp;rsquo;elles ont étées définies. En cas de doute ou de réclamation contactez le distributeur ou l&#39;éditeur du fichier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fonctions natives</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/310_natives/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/310_natives/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;accessibilité native Attention !
Les fonctions d&amp;rsquo;accessibilité natives proposées par Thorium peuvent-être fortement affectées par la qualité des fichiers lus.
 Ajustements visuels   L&amp;rsquo;application permet de modifier les thèmes de couleurs et de modifier la police d&amp;rsquo;affichage, la taille du texte.
  il est possible d&amp;rsquo;utiliser toutes les polices installées sur l&amp;rsquo;ordinateur.
  Il est possible d&amp;rsquo;augmenter la taille d&amp;rsquo;une image avec Shift+clic sur l&amp;rsquo;image. Renouveler plusieurs fois pour grossir l&amp;rsquo;image à la taille souhaitée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lire avec un lecteur d&#39;écran</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/310_screenReaders/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/310_screenReaders/</guid>
      <description>Lors du lancement de Thorium, si un lecteur d&#39;écran est repéré, les fonctions relatives sont activées.
Attention !
Les fonctions d&amp;rsquo;accessibilité adressées aux technologies d&amp;rsquo;assistance peuvent être affecté par la qualité des fichiers lus.
 Séquences de touches communes à NVDA et JAWS (contribution de Prashant Verma, Consortium DAISY)
Pour la lecture du texte, la navigation dans les tableaux, la navigation dans la fenêtre du navigateur, la touche d&amp;rsquo;insertion peut être remplacée par la touche modificatrice du lecteur d&#39;écran (par exemple la touche de verrouillage des majuscules)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tests et démarche</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/391_epubTest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/300_accessibility/391_epubTest/</guid>
      <description>EDRLab entretient des relations étroites avec le DAISY Consortium. Grâce aux personnes ayant des hadicaps visuels qui participent à notre design et à nos essais, Thorium Reader cherche à être l&amp;rsquo;une des applications de lecture les plus accessibles du marché.
Thorium Reader est testé sur epubtest.org.
La version 1.8 a reçu les scores suivants :
 Fonctions de base 86.67% (Thorium ne permet pas d&amp;rsquo;annoter un document) Lecture non visuelle 100% Mathematiques 100% Descriptions étendues 100%  La liste des tests est la suivante :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raccourcis clavier</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_ressources/402_Keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_ressources/402_Keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>Information
La touche Shift est marquée Maj sur certains claviers, ou être indiquée par une fléche vide pointant vers le haut : ⇧.
   Ctrl + F10 : contenu (FocusMain)   dans les fenêtres du lecteur et de la bibliothèque, déplace le focus du clavier sur le point de repère de la zone &#34;principale&#34; (dans la vue du lecteur, c&#39;est juste avant le cadre qui affiche le contenu de la publication).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formats pris en charge</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_ressources/406_formats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_ressources/406_formats/</guid>
      <description>Formats de publication pris en charge  EPUB 2  il s&#39;agit d&#39;un format ancien, uniquement adapté aux livres numériques basiques. Le contenu textuel est formaté en XHTML 1 et aucune fonction multimédia n&#39;est prise en charge. Les livres numériques EPUB 2 sont tout de même accessibles s&#39;ils sont correctement formatés.   EPUB 3  c&#39;est le format recommandé pour le 21ème siècle. Le contenu textuel est formaté en (X)HTML 5, il est possible de créer des livres numériques à mise en page fixe, l&#39;enrichissement des livres numériques et les caractéristiques d&#39;accessibilité sont bien conçues.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astuces</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_ressources/409_tips/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_ressources/409_tips/</guid>
      <description>En maintenant les touches modificatrices Shift + ALT tout en appuyant sur la touche Entrée ou en cliquant avec la souris pour activer les liens dans le volet de navigation modal coulissant, le panneau de l&amp;rsquo;interface utilisateur reste ouvert (par exemple, la table des matières, les points de repère, les signets, le bouton Aller à la page, etc.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lexique</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_ressources/420_glossary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/400_ressources/420_glossary/</guid>
      <description>Lexique des termes techniques  Fiche livre  Donne des informations sur le livre numérique. Ces informations sont extraites des métadonnées du fichier, leur qualité et quantité dépend de l&#39;attention portée lors de la production du fichier par l&#39;éditeur.    Livres adaptés Ce sont des livres numériques produits par des associations et mis à disposition des personnes en situation de handicap pour la lecture. Internationalement cette activité est reconnue par le Traité de Marrakech En France ce dispositif est encadré par l&#39;exception handicap du code de la propriété intellectuelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crédits</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/902_credits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/902_credits/</guid>
      <description>Ce site de documentation est conçu et maintenu par EDRLab dans le cadre du développement de l&amp;rsquo;application Thorium-Reader.
Les contributeurs principaux de cette documentation sont :
 Gautier Chomel Georges Kerscher Noelia Ruiz Martínez Prashant Verma  Ce site est réalisé avec le générateur de sites statiques
Hugo et le théme Hugo Book Theme.
Qui a développé cette application Thorium Reader est actuellement développé par :
Daniel Weck, lead développeur. Pierre Leroux, développeur node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votre aide est précieuse</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/903_support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/903_support/</guid>
      <description>Vous pouvez aider Thorium Reader à devenir la meilleure application de lecture en devenant membre à EDRLab.  Ou bien en faisant un don à l&#39;EDRLab via le parrainage Github &#34;piggy-bank&#34;, qui accepte de petits dons mensuels.  Thorium est construit grace à sa communauté. Si vous voulez participer prenez contact avec nous ! Vous pouvez aussi :  Signaler une erreur ou suggérer une modification en ouvrant une Issue dans notre [outil de suivi de support](https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous rencontrez un problème ?</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/904_issues/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/904_issues/</guid>
      <description>Si vous ne trouvez pas la réponse à votre problème sur ce site, vous pouvez nous indiquer votre problème via le formulaire de contact ou via notre outil de suivi de support.
La page est en anglais mais vous pouvez rédiger dans votre langue en nous l&amp;rsquo;indiquant pour que nous puissions mobiliser les personnes ressources.
Voici les informations dont nous avons besoin :
 Système d&amp;rsquo;exploitation et sa version Version de Thorium (elle est indiqué en bas de la bibliothèque sous le titre À propos de Thorium)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contribuez !</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/905_contribute/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/905_contribute/</guid>
      <description>Thorium et sa documentation sont développés grace à la communauté d&amp;rsquo;utilisateurs.
Nous avons besoin d&amp;rsquo;aide pour traduire cette documentation.
Pour ce faire, vous pouvez nous contacter.
Si vous êtes suffisament à l&amp;rsquo;aise avec GitHub et le format Markdown vous pouvez proposer une nouvelle traduction via un Pull Request.
Pour ce faire clonez le dépot et créez une branche du nom de la langue que vous souhaitez ajouter, faites une copie du dossier content.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accessibilité : conforme</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/912_accessibility_declaration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/912_accessibility_declaration/</guid>
      <description>Ce site a été testé avec NVDA sur Firefox sous Windows 10. Aucun bloqueur d&amp;rsquo;accessibilité n&amp;rsquo;a été repéré.
Si vous rencontrez des difficultés vous pouvez nous en informer via le formulaire de contact ou en ouvrant une Issue sur notre outil de suivi de support.
La page est en anglais mais vous pouvez rédiger dans votre langue en nous l&amp;rsquo;indiquant pour que nous puissions mobiliser les personnes ressources.
Voici les informations dont nous avons besoin :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Licence</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/913_licence/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/900_about/913_licence/</guid>
      <description>Licences  Copyright 2021 European Digital Reading Lab. Tous droits réservés. Licensed to the Readium Foundation under one or more contributor license agreements.  L&#39;application est open-source, diffusée sous une licence BSD 3. Elle est basée sur la boîte à outils Readium Desktop, en code source libre.  Le contenu de ce site web est libre et peut-être réutilisé selon les termes de la Licence BSD.  Ce site statique est généré par Hugo et le thème Hugo Book.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>