<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thorium Reader – Accessibility</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/500-accessibility/</link><description>Recent content in Accessibility on Thorium Reader</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><atom:link href="https://thorium.edrlab.org/es/th3/500-accessibility/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Th3: Leer con un lector de pantalla</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/500-accessibility/311_screenreaders/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/500-accessibility/311_screenreaders/</guid><description>
&lt;p>En complemento de esta documentación, recomandamos consultar la pagina web dedicada por de la Comunidad hispanohablante de NVDAe &lt;a href="https://nvdaes.github.io/epub7">PUB y NVDA (7). Thorium Reader&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="leer-con-un-lector-de-pantalla">Leer con un lector de pantalla&lt;/h2>
&lt;p>Al iniciar Thorium, si se detecta un lector de pantalla, el relativo las funciones están activadas.&lt;/p>
&lt;p>Tenga en cuenta que los lectores de pantalla utilizan un búfer independiente para acceder al contenido HTML, lo que hace que el desplazamiento visual o el desplazamiento de la página no estén sincronizados. En otras palabras, Thorium generalmente no conoce la ubicación de lectura actual del usuario dentro del búfer del lector de pantalla, a menos que el usuario del lector de pantalla active eventos estándar de la API web (como hacer clic con el mouse en cualquier parte del texto o presionar la tecla Tab en elementos HTML enfocables).&lt;/p>
&lt;p>advertencia Atención !&lt;/p>
&lt;p>Las características de accesibilidad dirigidas a las tecnologías de asistencia se ven fuertemente afectadas por la calidad de los archivos del libro.&lt;/p>
&lt;h1 id="pulsaciones-de-teclas-comunes-a-nvda-y-jaws">Pulsaciones de teclas comunes a NVDA y JAWS&lt;/h1>
&lt;p>(Contribución de Prashant Verma, Consorcio DAISY)&lt;/p>
&lt;p>Para leer texto, navegar en tablas, navegar en la ventana del navegador, la tecla de inserción puede ser reemplazada por la tecla modificadora del lector de pantalla (por ejemplo, la tecla Bloq Mayús).&lt;/p>
&lt;h2 id="teclas-de-acceso-rápido-para-la-navegación">Teclas de acceso rápido para la navegación&lt;/h2>
&lt;p>El lector de pantalla debe estar en modo de navegación o cursor virtual.&lt;/p>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Acción&lt;/th>
&lt;th>Teclas&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Siguiente título&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>H&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Siguiente mesa&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>T&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Siguiente gráfico&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>G&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Siguiente lista&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>L&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Siguiente campo de formulario&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>F&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Lista de elementos&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>INSERT&lt;/kbd> + &lt;kbd>F7&lt;/kbd> (funciona independientemente del modo del cursor)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;p>&lt;em>Utilice las teclas anteriores con la tecla &lt;kbd>Shift&lt;/kbd> para pasar al elemento anterior.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="texto">Texto&lt;/h2>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Acción&lt;/th>
&lt;th>Teclas&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Personaje anterior&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>←&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Siguiente personaje&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>→&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Palabra anterior&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>Ctrl&lt;/kbd> + &lt;kbd>←&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Di la siguiente palabra&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>Ctrl&lt;/kbd> + &lt;kbd>→&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Línea anterior&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd> ↑&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Siguiente línea&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>↓&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Oración anterior&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>Alt&lt;/kbd> + &lt;kbd> ↑&lt;/kbd> (solo Jaws)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Siguiente oración&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>Alt&lt;/kbd> + &lt;kbd>↓&lt;/kbd> (solo Jaws)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Leer todo&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>INSERTAR&lt;/kbd> + &lt;kbd>↓&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Anunciar fuente&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>INSERT&lt;/kbd> + &lt;kbd>F&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h2 id="tablas">Tablas&lt;/h2>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Acción&lt;/th>
&lt;th>Teclas&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Celda de la derecha&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>Alt&lt;/kbd> + &lt;kbd>Ctrl&lt;/kbd> + &lt;kbd>→&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Celda de la izquierda&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>Alt&lt;/kbd> + &lt;kbd>Ctrl&lt;/kbd> + &lt;kbd>←&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Celda inferior&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>Alt&lt;/kbd> + &lt;kbd>Ctrl&lt;/kbd> + &lt;kbd>↓&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Celda arriba&lt;/td>
&lt;td>&lt;kbd>Alt&lt;/kbd> + &lt;kbd>Ctrl&lt;/kbd> + &lt;kbd> ↑&lt;/kbd>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;h2 id="anotar-y-marcar">Anotar y marcar&lt;/h2>
&lt;p>Según los comentarios que hemos recibido hasta ahora, parece que a los usuarios de lectores de pantalla les resulta muy difícil seleccionar una gama real de caracteres. Este tipo de tecnología de asistencia permite a los usuarios seleccionar texto dentro del búfer virtual del lector de pantalla, de modo que la aplicación no es consciente de que el usuario está leyendo en un lugar concreto y está seleccionando texto allí.&lt;/p>
&lt;p>En consecuencia, los usuarios de lectores de pantalla prefieren utilizar la función de marcadores, que fija un marcador sencillo, opcionalmente etiquetado, a una ubicación de lectura habitual (hay un botón de icono en la barra de herramientas superior, pero también se puede utilizar el atajo de teclado &lt;tecla>CTRL&lt;/tecla> + &lt;tecla>B&lt;/tecla>).
Thorium realmente recoge el clic del cursor del ratón sobre un único carácter de texto, ya que esto ayuda a centrar un marcador en una ubicación HTML más precisa.&lt;/p>
&lt;p>En Thorium, actualmente el editor de etiquetas de marcadores soporta múltiples líneas de entrada de texto, lo que hace posible anotar ubicaciones de documentos gruesos. Por tanto, puede considerarse un sustituto del actual anotador, pero no hay importación/exportación de datos de marcadores.&lt;/p>
&lt;p>Agradecemos cualquier comentario o sugerencia a través de nuestro foro de debate.:&lt;a href="https://github.com/edrlab/thorium-reader/discussions/2867">Message to Thorium screen reader users&amp;hellip; #2867&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h3 id="utilizar-marcadores-con-nvda">Utilizar marcadores con NVDA&lt;/h3>
&lt;p>Los lectores de pantalla de Windows utilizan un búfer virtual
para la lectura. Para colocar un marcador en el lugar donde está leyendo en ese momento
pulse la combinación de teclas &lt;kbd>NVDA&lt;/kbd> + &lt;kbd>Intro&lt;/kbd>,
y NVDA dirá &lt;em>&amp;ldquo;activar &amp;ldquo;&lt;/em>. Este
sincroniza el búfer virtual con la ubicación real actual para que Thorium
puede deducir el objeto
en el que se encuentra el cursor. Entonces usa
&lt;kbd>Ctrl&lt;/kbd> + &lt;kbd>B&lt;/kbd> para colocar un marcador.
Una notificación sonora le informará del número de marcadores
en la publicación actual.&lt;/p>
&lt;h2 id="recursos-externos-para-el-uso-de-lectores-de-pantalla-en-thorium-in-english">Recursos externos para el uso de lectores de pantalla en Thorium (in English)&lt;/h2>
&lt;div lang="en">
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://daisy.org/guidance/info-help/guidance-training/reading-systems/thorium-epub-reader-quick-start-guide/">The DAISY Consortium Thorium Reader Getting Started Guide&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://daisy.org/news-events/tag/thorium/">The DAISY Consortium Thorium Archives Page&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/div></description></item><item><title>Th3: Información sobre accesibilidad de los libros</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/500-accessibility/300_accessibility/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/500-accessibility/300_accessibility/</guid><description>
&lt;h2 id="a11y_info">Información de accesibilidad&lt;/h2>
&lt;p>Actualmente se muestra torio en el panel de información del libro, la información de accesibilidad proporcionada por el editor. El torio muestra esta información tal como se definió. En caso de duda o
Queja, comuníquese con el distribuidor o al editor del archivo.&lt;/p></description></item><item><title>Th3: Política de accesibilidad</title><link>https://thorium.edrlab.org/es/th3/500-accessibility/903_thorium-accessibility-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/es/th3/500-accessibility/903_thorium-accessibility-policy/</guid><description>
&lt;p>EDRLab es un laboraThorium de desarrollo sin fines de lucro y sitúa la accesibilidad como requisito central de sus actuaciones. Eso incluye el desarrollo de Thorium Reader.&lt;/p>
&lt;p>Sin embargo, el aspecto central de innovación y experimentación de nuestro trabajo puede afectar la accesibilidad en algunos puntos. Las limitaciones de financiación también pueden afectar nuestra acción y voluntad de brindar la mejor experiencia de lectura a todos los lectores. Estas son las razones principales por las que, en este momento, no podemos permitirnos un ciclo completo de pruebas de accesibilidad en cada versión.&lt;/p>
&lt;p>Cualquier bloqueador identificado se informa públicamente y se puede buscar a través de una etiqueta dedicada &lt;a href="https://github.com/edrlab/thorium-reader/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3Aaccessibility">Accesibilidad en nuestro rastreador de problemas&lt;/a> que son tratados como prioritarios por el equipo de desarrollo.&lt;/p>
&lt;h2 id="comprender-las-necesidades-de-todos-y-cada-uno-de-los-usuarios">comprender las necesidades de todos y cada uno de los usuarios&lt;/h2>
&lt;p>Capturamos comentarios sobre las experiencias de los clientes desde una perspectiva de accesibilidad a través de diferentes canales: * &lt;a href="https://github.com/edrlab/thorium-reader/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3Aaccessibility">Seguimiento de problemas de desarrollo Etiqueta dedicada Accesibilidad&lt;/a> * &lt;a href="https://www.edrlab.org/contact/">Formulario de contacto&lt;/a> por correo electrónico * Comentarios individuales recopilados por nuestras &lt;a href="https://members.edrlab.org/categories/serving-persons-with-print-disabilities/">organizaciones miembros dedicadas a ayudar a personas con discapacidades&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="se-informa-sobre-las-funciones-de-accesibilidad-de-thorium-reader">Se informa sobre las funciones de accesibilidad de Thorium Reader&lt;/h2>
&lt;p>Cuando se introduce una función de accesibilidad, hacemos pública esa información a través de&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>el registro de cambios de versión&lt;/li>
&lt;li>Una breve mención en la página de inicio del sitio web.&lt;/li>
&lt;li>listado para referencia en &lt;a href="../../400_ressources/300_accessibility">la sección de recursos de este sitio web, página de accesibilidad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Todas las explicaciones relacionadas con la accesibilidad están disponibles en la documentación, no en un capítulo o lugar separado.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Estamos manteniendo una &lt;a href="https://rawcdn.githack.com/edrlab/thorium-reader-doc/4c82692352c92c2f3890522c16ce759689a181b8/content/en/th3/900_about_Thorium/903_thorium-vpat.html">VPAT (plantilla de accesibilidad voluntaria del producto) para Thorium Reader&lt;/a> .&lt;/p>
&lt;h2 id="soporte-para-tecnología-de-asistencia">Soporte para tecnología de asistencia&lt;/h2>
&lt;p>Se presta especial atención al acceso no visual a través de lectores de pantalla.&lt;/p>
&lt;p>En la medida de lo posible, intentamos mantener una ruta de acceso similar entre el acceso visual y el no visual. Siempre que es necesario, utilizamos tecnologías especializadas como ARIA-Role.&lt;/p>
&lt;p>Las nuevas funcionalidades se prueban con lectores de pantalla.&lt;/p>
&lt;h2 id="pruebas-de-accesibilidad">Pruebas de accesibilidad&lt;/h2>
&lt;p>Las funciones de lectura accesible de Thorium EPUB están siendo probadas por la comunidad a través de &lt;a href="https://epubtest.org/">epubtest.org&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>