<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lire on Thorium Reader</title>
    <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/</link>
    <description>Recent content in Lire on Thorium Reader</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Se déplacer dans un livre</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/211_moving/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/211_moving/</guid>
      <description>Les options de navigation peuvent être très différentes d&amp;rsquo;un livre à l&amp;rsquo;autre. Thorium permet :
 d&amp;rsquo;avancer et de reculer dans la lecture d&amp;rsquo;utiliser une table des matières, des points de repères et une pagination de référence (qui doivent être incluses par l&amp;rsquo;organisation productrice du livre) d&amp;rsquo;aller aux points de navigation précèdédents et suivants de se déplacer en arrière et en avant dans l&amp;rsquo;historique des actions de navigation  navigation dans l&amp;rsquo;historique : saut en arrière et en avant aux points de lecture (nouveau dans Thorium 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Où suis-je ?</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/212_whereAmI/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/212_whereAmI/</guid>
      <description>Le raccourcis clavier Shift + Ctrl + k permet d&amp;rsquo;obtenir une mention rapide de la position de lecture dans le document. Cette information sera affichée dans la zone de notification en bas à gauche de l&amp;rsquo;interface et sera lue par un lecteur d&#39;écran.
L&amp;rsquo;emplacement de la page est approximatif lorsqu&amp;rsquo;un lecteur d&#39;écran est utilisé En raison des limites inhérentes à la technologie actuelle des lecteurs d&#39;écran, Thorium doit estimer l&amp;rsquo;emplacement de la lecture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire une recherche dans un livre</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/213_search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/213_search/</guid>
      <description>Vous pouvez utiliser les touches Ctrl + F pour accéder au champ de recherche. Saisissez votre terme de recherche. En cliquant sur le bouton de Recherche, vous obtenez un bouton Précédent, un bouton Suivant et un bouton Liste des résultats. Activez ce lien pour vous rendre à l&amp;rsquo;endroit du livre où l&amp;rsquo;expression recherchée a été trouvée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marquer une page ou un passage</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/214_bookmarks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/214_bookmarks/</guid>
      <description>Ajouter un Marque_page Le bouton Marque-pages permet d&amp;rsquo;ajouter un point de repère personnalisé. Un Marque page peut-être un point fixe ou une portion de texte sélectionné.
Un seul Marque page fixe est possible par page (pages du livre ou pages calculées s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a pas de référence de page dans le livre). Mais vous pouvez placer autant de Marque pages de sélection de texte que vous le souhaitez.
Lorsque vous ajoutez un Marque page, une notification apparaît pour vous informer que le Marque page a été ajouté ou supprimé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paramètres de lecture</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/215_ReadingParameters/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/215_ReadingParameters/</guid>
      <description>Dans l&amp;rsquo;interface de lecture utilisez le bouton Préférences () en cliquant sur ce bouton, les options suivantes sont révélées.  Thème La couleur de l&amp;rsquo;arrière-plan et du premier plan peut être modifiée en utilisant l&amp;rsquo;un des trois thèmes disponibles - Neutre, Sépia et Nuit.
Texte La taille de la police peut être augmentée ou diminuée à l&amp;rsquo;aide du curseur. La police peut également être modifiée. Les options disponibles sont les suivantes : Default, Old style, Modern, Sans, Humanist, Readable (Dyslexia), Dualspace et Monospace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lire des mathématiques</title>
      <link>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/221_maths/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://edrlab.github.io/thorium-reader-doc/fr/210_reading/221_maths/</guid>
      <description>Thorium-Reader prend en charge les formules mathématiques au format MathML grace au module MathJax. Ce dernier nécessitant des ressources mémoires il n&amp;rsquo;est pas activé d&amp;rsquo;office lorsque vous ouvrez Thorium. Pour l&amp;rsquo;activer lors de la lecture d&amp;rsquo;un livre allez dans le menu Paramétres de lecture, en bas de l&amp;rsquo;onglet Affichage vous trouverez une case à cocher MathJax.
Une fois activé MathJax, vous pouvez utiliser le menu contextuel (clic droit) sur une formule mathématique insérée au format MathML et utiliser les nombreuses options comme la lecture à voix haute (speech), consulter le marquage sémantique ou copier la formule avec ses attributs sémantiques pour l&amp;rsquo;utiliser dans un éditeur compatible.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>