<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thorium Reader – Ressources</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/</link><description>Recent content in Ressources on Thorium Reader</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><atom:link href="https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Th3: Configuration minimale requise</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/390_requirements/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/390_requirements/</guid><description>
&lt;p>Le support de la plateforme est fourni par Electron comme défini dans &lt;a href="https://github.com/electron/electron/blob/main/README.md#platform-support">le fichier Readme du dépôt GitHub d&amp;rsquo;Electron&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Chaque version d&amp;rsquo;Electron fournit des binaires pour macOS, Windows et Linux.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>macOS (Monterey et versions ultérieures) : Electron fournit des binaires Intel et Apple Silicon / ARM 64 bits pour macOS.&lt;/li>
&lt;li>Windows (Windows 10 et versions ultérieures) : Electron fournit les binaires ia32 (x86), x64 (amd64) et arm64 pour Windows. La prise en charge de Windows sur ARM a été ajoutée dans Electron 5.0.8. La prise en charge de Windows 7, 8 et 8.1 a été supprimée dans Electron 23, conformément à la politique d&amp;rsquo;obsolescence de Windows de Chromium.&lt;/li>
&lt;li>Linux : les binaires pré-compilés d&amp;rsquo;Electron sont basés sur Ubuntu 20.04. Ils ont également été vérifiés pour fonctionner sur :
&lt;ul>
&lt;li>Ubuntu 18.04 et versions ultérieures&lt;/li>
&lt;li>Fedora 32 et versions ultérieures&lt;/li>
&lt;li>Debian 10 et plus récent&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Thorium 3.0 présente des problèmes de mémoire sous Linux, comme documenté dans le numéro &lt;a href="https://github.com/edrlab/thorium-reader/issues/2519">2519&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Th3: Raccourcis clavier par défaut</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/402_keyboard-default/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/402_keyboard-default/</guid><description>
&lt;!DOCTYPE html>
&lt;html lang="en">
&lt;head>
&lt;style>
body { font-family: system-ui, -apple-system, BlinkMacSystemFont, "Segoe UI", sans-serif; margin: 2rem; line-height: 1.5; }
h1 { font-size: 1.8rem; margin-bottom: 0.5rem; }
p.lead { color: #444; margin-bottom: 1.5rem; }
table { border-collapse: collapse; width: 100%; max-width: 1000px; }
th, td { border: 1px solid #ccc; padding: 0.4rem 0.6rem; vertical-align: top; }
th { background: #f5f5f5; text-align: left; }
code { font-size: 0.9em; }
.kbd { display: inline-block; border-radius: 4px; border: 1px solid #aaa; padding: 0.1rem 0.35rem; margin: 0 0.05rem; background: #fafafa; font-size: 0.9em; }
small { color: #555; }
&lt;/style>
&lt;/head>
&lt;body>
&lt;p>Les raccourcis clavier sont disponibles dans le troisième onglet du panneau des paramètres de l&amp;rsquo;application. Ils vous aident à vérifier et à manipuler les actions commandées par le clavier dans l&amp;rsquo;application. Repérez le menu à trois points à côté du titre du panneau avec des actions supplémentaires (&lt;span class="ui_button">Réinitialiser&lt;/span>, &lt;span class="ui_button">Modifier&lt;/span> et &lt;span class="ui_button">Charger&lt;/span>). L&amp;rsquo;option &lt;span class="ui_button">Modifier&lt;/span> ouvre le dossier système de l&amp;rsquo;application à l&amp;rsquo;emplacement du fichier de paramètres utilisateur &lt;code>.json&lt;/code> stocké, vous permettant de le modifier en dehors de l&amp;rsquo;application (à vos propres risques), de l&amp;rsquo;enregistrer pour une utilisation future ou de le partager avec vos appareils ou avec qui vous voulez.&lt;/p>
&lt;p>La liste suivante présente les paramètres par défaut des raccourcis clavier.&lt;/p>
&lt;div class="alert alert-primary" role="alert">
&lt;p>Informations&lt;/p>
&lt;p>La touche &lt;kbd>Shift&lt;/kbd> est représentée par une flèche vide pointant vers le haut sur certains claviers : &lt;kbd>
&lt;b>⇧&lt;/b>
&lt;/kbd>.&lt;/p>
&lt;p>La touche &lt;kbd>Ctrl&lt;/kbd> est remplacée par la touche &lt;kbd>Cmd&lt;/kbd> sur les claviers Mac.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;table id="shortcutsTable" aria-describedby="shortcutsHelp">
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>Description humaine&lt;/th>
&lt;th>Combinaison de touches&lt;/th>
&lt;th>ID de l'action&lt;/th>
&lt;th>Portée&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;!-- Filled by JavaScript -->
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;p id="shortcutsHelp">
Le tableau est créé en fusionnant les valeurs par défaut du clavier avec les entrées de localisation.
&lt;/p>
&lt;script>
const DEFAULTS_URL =
"https://raw.githubusercontent.com/edrlab/thorium-reader-doc/main/assets/data/defaults.json";
const LOCALE_URL =
"https://raw.githubusercontent.com/edrlab/thorium-reader/develop/src/resources/locales/fr.json";
function formatKeyCombo(entry) {
const parts = [];
if (entry.control) parts.push("Ctrl");
if (entry.meta) parts.push("Cmd");
if (entry.alt) parts.push("Alt");
if (entry.shift) parts.push("Shift");
let key = entry.key || "";
if (key.startsWith("Key")) {
key = key.slice(3);
}
parts.push(key);
return parts
.filter(Boolean)
.map(k => `&lt;span class="kbd">${k}&lt;/span>`)
.join(" + ");
}
function formatScope(scopeArr) {
if (!Array.isArray(scopeArr)) return "";
return scopeArr.join(", ");
}
async function loadShortcuts() {
const tableBody = document.querySelector("#shortcutsTable tbody");
tableBody.innerHTML = "&lt;tr>&lt;td colspan='4'>Loading…&lt;/td>&lt;/tr>";
try {
const [defaultsRes, localeRes] = await Promise.all([
fetch(DEFAULTS_URL),
fetch(LOCALE_URL)
]);
if (!defaultsRes.ok) throw new Error("defaults.json HTTP " + defaultsRes.status);
if (!localeRes.ok) throw new Error("en.json HTTP " + localeRes.status);
const defaults = await defaultsRes.json();
const locale = await localeRes.json();
// Thorium stores keyboard labels under settings.keyboard.list.{ActionId}.{name,description}
const kbList =
locale?.settings?.keyboard?.list || {};
const rows = Object.entries(defaults)
.sort(([aId], [bId]) => aId.localeCompare(bId))
.map(([id, entry]) => {
const loc = kbList[id] || {};
const name = loc.name || id;
const description = loc.description || "";
const combo = formatKeyCombo(entry);
const scope = formatScope(entry.scope);
return `
&lt;tr>
&lt;td>
&lt;strong>${name}&lt;/strong>&lt;br>
&lt;small>${description}&lt;/small>
&lt;/td>
&lt;td>${combo}&lt;/td>
&lt;td>&lt;code>${id}&lt;/code>&lt;/td>
&lt;td>${scope}&lt;/td>
&lt;/tr>`;
});
tableBody.innerHTML = rows.join("");
} catch (err) {
tableBody.innerHTML = `
&lt;tr>
&lt;td colspan="4">
Error loading shortcuts: ${err.message}
&lt;/td>
&lt;/tr>`;
}
}
loadShortcuts();
&lt;/script>
&lt;/body>
&lt;/html></description></item><item><title>Th3: Formats de publication pris en charge</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/406_formats/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/406_formats/</guid><description>
&lt;dl>
&lt;dt>EPUB&lt;/dt>
&lt;dd>(Electronic PUBlication) est un format de fichier ouvert pour les publications électroniques. EPUB est un format sémantique natif permettant d'utiliser de nombreux langages standardisés tels que HTML, ARIA, MATHML, SVG et autres. La version 3 actuelle est connue pour offrir la meilleure expérience de lecture actuelle. Les fichiers EPUB2 obsolètes sont également lisibles dans Thorium. &lt;/dd>
&lt;/dl>
&lt;dl>
&lt;dt>DAISY&lt;/dt>
&lt;dd>Généralement produit et distribué par des bibliothèques spécialisées ou des ONG, le format DAISY offre une expérience de lecture considérablement améliorée pour les livres électroniques qui ne sont pas disponibles en EPUB3. Thorium prend en charge la lecture des formats DAISY 3 et 2.02, à la fois en texte seul, en audio seul et en texte et audio synchronisés.&lt;/dd>
&lt;/dl>
&lt;dl>
&lt;dt>PDF&lt;/dt>
&lt;dd> malgré un manque notoire de flexibilité (pas d'option de redistribution) et d'accessibilité, de nombreux livres électroniques ne sont encore disponibles qu'en PDF, notamment dans les bibliothèques publiques. &lt;/dd>
&lt;/dl>
&lt;dl>
&lt;dt>Livres audio&lt;/dt>
&lt;dd> Un &lt;a href="https://www.w3.org/TR/audiobooks/">format standardisé pour les livres audio&lt;/a> a été conçu par le groupe de travail sur l'édition du W3C en 2020, et EDRLab faisait partie de ce groupe de travail. Thorium prend en charge le format de livre audio &lt;a href="https://www.w3.org/TR/lpf/">packagé (LPF)&lt;/a> , qui sera bientôt largement utilisé par les libraires, du moins c'est ce que nous espérons. &lt;/dd>
&lt;/dl>
&lt;dl>
&lt;dt>Récits visuels&lt;/dt>
&lt;dd> EDRLab a conçu un format standard pour les bandes dessinées, les mangas, les webtoons et d'autres styles d'œuvres numériques basés sur des séquences d'images. &lt;a href="https://www.edrlab.org/open-standards/">Divina&lt;/a> est le nom de ce format. Il s'agit encore d'un format expérimental, et nous espérons que les éditeurs le mettront à l'échelle en 2021+. &lt;/dd>
&lt;/dl></description></item><item><title>Th3: Glossaire</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/420_glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/420_glossary/</guid><description>
&lt;dl>
&lt;dt id="bookInformation">Panneau d'information du livre (Détails du livre)&lt;/dt>
&lt;dd> Donne des informations sur le livre numérique. Ces informations sont extraites des métadonnées du fichier, leur qualité et leur quantité dépendent de l'attention portée lors de la production du fichier par l'éditeur. &lt;/dd>
&lt;/dl>
&lt;dl>
&lt;dt id="AdaptedBooks">Livres adaptés&lt;/dt>
&lt;dd>Il s'agit de livres numériques produits par des associations et mis à disposition des personnes handicapées pour la lecture. Ce système est régi dans le monde entier par &lt;a href="https://www.wipo.int/marrakesh_treaty/en/">le Traité de Marrakech&lt;/a> . &lt;/dd>
&lt;/dl>
&lt;dl>
&lt;dt id="OPDS">OPD&lt;/dt>
&lt;dd> Système de distribution de publications ouvertes &lt;/dd>
&lt;/dl></description></item><item><title>Th3: Questions fréquemment posées</title><link>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/430_faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://thorium.edrlab.org/fr/th3/400_ressources/430_faq/</guid><description>
&lt;dl>
&lt;dt id="fullscreen">Comment profiter de Thorium en plein écran ?
&lt;/dt>
&lt;dd>
&lt;p>
&lt;kbd>Ctrl&lt;/kbd> + &lt;kbd>F11&lt;/kbd> dans une fenêtre de lecture, permet de basculer cette fenêtre en plein écran. Notez que ce mode est différent du mode Zen disponible à partir du pictogramme en haut à droite. Le raccourci clavier est le seul moyen de passer en plein écran.
&lt;/p>
&lt;/dd>
&lt;dt id="manually_manage_files">Pourquoi ne puis-je pas ouvrir un livre électronique sans qu'il soit enregistré dans la bibliothèque de Thorium Reader ?
&lt;/dt>
&lt;dd>
Thorium, comme plusieurs autres lecteurs de livres électroniques et systèmes de lecture, stocke les publications importées dans son propre espace de système de fichiers, car cela garantit que l'état de chaque publication et les métadonnées externes (par exemple, les signets, les paramètres, les annotations, le statut DRM, etc.) peuvent être attachés de manière fiable.
&lt;/dd>
&lt;dt id="PDFsupport">Pourquoi n'y a-t-il pas de lecture à voix haute ni d'annotations pour les PDF ?
&lt;/dt>
&lt;dd>EDRLab s'efforce en priorité d'offrir une expérience optimale aux utilisateurs d'EPUB. Dans Thorium Reader, les fonctionnalités avancées telles que la synthèse vocale et les annotations sont donc disponibles en priorité pour les fichiers EPUB et nous espérons que les autres développeurs d'applications tireront le meilleur parti des fichiers PDF. Cela ne signifie pas que les fonctionnalités avancées ne seront jamais disponibles sur PDF dans Thorium, mais simplement que notre budget limité est utilisé pour ce que nous considérons comme le meilleur pour les lecteurs de livres électroniques.
&lt;/dd>
&lt;dt id="PDFrotate">J'ai accidentellement fait pivoter mes pages PDF, comment puis-je les récupérer ?
&lt;/dt>
&lt;dd>
&lt;p>Les raccourcis pour faire pivoter les pages PDF sont :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Rotation du document dans le sens des aiguilles d&amp;rsquo;une montre : r&lt;/li>
&lt;li>Rotation du document dans le sens inverse des aiguilles d&amp;rsquo;une montre : shift + r&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/dd>
&lt;dt id="TTSvoices">Je ne parviens pas à sélectionner la voix adéquate pour la fonction de lecture à voix haute (TTS)&lt;/dt>
&lt;dd>Thorium utilise les voix du système d'exploitation de l'ordinateur, en combinaison avec les informations linguistiques fournies par le livre.
&lt;ul>
&lt;li>Si vous utilisez Windows, vous pouvez suivre &lt;a href="https://support.microsoft.com/en-us/windows/download-language-pack-for-speech-24d06ef3-ca09-ddcc-70a0-63606fd16394">le guide de Microsoft Télécharger le pack de langue pour la voix&lt;/a> .&lt;/li>
&lt;li>Si vous utilisez Mac OSX, consultez le guide &lt;a href="https://support.apple.com/guide/mac-help/change-the-voice-your-mac-uses-to-speak-text-mchlp2290/mac">Modifier la voix utilisée par le Mac pour prononcer le texte&lt;/a> .&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Une fois la voix requise installée, Thorium choisira la voix correspondant à la langue du livre.&lt;/p>
&lt;p>Il peut arriver que le livre soit dans la mauvaise langue. Dans ce cas, Thorium vous permet de changer la voix pour une voix présente dans le système via le menu Voix&lt;/p>
&lt;/dd>
&lt;dt id="localStorage">Comment transférer l'intégralité de la collection de livres d'une machine à une autre.&lt;/dt>
&lt;dd>
Avoir une interface utilisateur pour exporter l’intégralité du catalogue n’est pas une priorité actuellement.
&lt;p>Les publications sont stockées dans un répertoire bien connu.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Windows10 : C:\Users\ &lt;em>user name&lt;/em> \AppData\Roaming\EDRLab.ThoriumReader\publications\&lt;/li>
&lt;li>MacOS : /Users/ &lt;em>user name&lt;/em> /Library/Application Support/EDRLab.ThoriumReader/publications/&lt;/li>
&lt;li>Debian: /home/ &lt;em>user name&lt;/em> /.config/EDRLab.ThoriumReader/publications/&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>En cas de migration d&amp;rsquo;un ordinateur vers un autre ou de cas d&amp;rsquo;utilisation similaires, vous pouvez copier tous les fichiers ebook de ce référentiel et les ouvrir dans la nouvelle installation de Thorium.&lt;/p>
&lt;p>Les instances auto-construites stockent alternativement la publication dans un dossier publication-dev.&lt;/p>
&lt;/dd>
&lt;/dl></description></item></channel></rss>